[{"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.4.4雨水管和水斗宜选用硬聚氯乙烯塑料、聚乙烯塑料、玻璃钢、不锈钢等材料制作。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.4.5受液态介质或固态介质作用的屋面，应按防腐蚀楼层地面设计，并应设置耐腐蚀的排水设施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.2室外管架6.2室外管架6.2.1室外管架应采用钢筋混凝土结构、预应力混凝土结构或钢结构。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3钢构件的表面防护，应符合本规范第5.2节的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.3.4塔架式排气筒应符合下列规定：1塔架应采用钢结构，并应符合本规范第4.3节的规定。2塔架结构主要杆件应选用管型截面。3塔架顶部10m范围内的钢材厚度，可增加腐蚀裕量1mm。4筒体应根据排放气体的腐蚀性采用耐腐蚀材料制作。5钢塔架基础应高出地面不小于500mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.3耐腐蚀块材7.3耐腐蚀块材7.3.1耐酸砖、耐酸耐温砖可用于酸、碱、盐类介质作用的部位，但不得用于含氟酸、熔融碱作用的部位。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.5塑料7.5塑料7.5.1聚氯乙烯、聚乙烯和聚丙烯塑料，不得用于高浓度氧化性酸作用的部位。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.5塑料7.5塑料7.5.1聚氯乙烯、聚乙烯和聚丙烯塑料，不得用于高浓度氧化性酸作用的部位。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.5塑料7.5塑料7.5.1聚氯乙烯、聚乙烯和聚丙烯塑料，不得用于高浓度氧化性酸作用的部位。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【B.0.2树脂类材料的物理力学性能，宜按表B.0.2确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.1.4勘察纲要及其变更应由勘察项目负责人签字。3.1.4本条要求勘察纲要及其变更由相关责任人签署并按程序审批，可以强化责任，保障执行力度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2.7当需进行抗浮设计时，勘探孔深度应满足抗浮设计要求。3.2.7随着地下空间的开发利用，抗浮问题也越来越突出，本条对需要进行抗浮设计工程的勘探孔深度作出规定，是保障工程安全的一项措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.3地下工程和基坑工程3.3地下工程和基坑工程3.3.1地下工程和基坑工程勘察的范围和深度应根据环境条件、地质条件、地下工程和基坑工程特点确定，应满足地下工程、基坑工程稳定性评价和设计要求。3.3.1对于地下工程和基坑工程，勘察的平面范围受场地条件限制，通常难以布置勘探点，边界以外的勘察手段以调查研究、搜集已有资料为主。目前基坑工程很少单独进行勘察，大多是与建（构）筑物的勘察一并完成的，因此勘察的范围、深度、勘探方法、取样和原位测试通常与建筑的勘察一并考虑。抗剪强度是支护设计最重要的参数。但不同的试验方法可能得出不同的结果。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.6.4软土勘察应包括下列内容：1查明软土的成因类型、分布规律、地层结构、砂土夹层分布和均匀性；2查明软土层的强度与变形特征指标，固结情况和土体结构扰动对强度和变形的影响；3判定地基产生失稳和不均匀变形的可能性，当地面有大面积堆载时应分析其对相邻建（构）筑物的不利影响；4提出地基处理或基础形式的建议。3.6.4本条规定了软土勘察要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.6.5混合土勘察应包括下列内容：1查明混合土的名称、物质组成、来源；2查明混合土的成因、分布，下伏土层或基岩的埋藏条件；3查明混合土中粗大颗粒的风化情况，细颗粒的成分和状态；4查明混合土的均匀性及其在水平方向和垂直方向上的变化规律；5查明地下水的分布和赋存条件、透水性和富水性，不同水体的水力联系；6评价混合土地基对工程的影响，提出处理措施的建议。3.6.5本条规定了混合土勘察要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.6.11污染土勘察应包括下列内容：1调查污染源的位置、成分、性质；2查明污染土分布的平面范围和深度、地下水受污染的空间范围；3评价污染程度；4评价污染土和水对建筑材料的腐蚀性及其对工程建设及环境的影响；5提出污染土、水处置建议。3.6.11本规范中的污染土是指工业污染土、尾矿污染土和垃圾填埋场渗滤液污染土，不包括核污染土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.7.2地下水位的量测应符合下列规定：1遇地下水时应量测水位；2对工程有影响的多层含水层的水位量测，应采取分层隔水措施，将被测含水层与其他含水层隔开。3.7.2地下水对工程施工影响很大，在实际操作中，由于钻探工艺（如泥浆护壁）、地下水分布的复杂性（多层地下水、滞水等）和多变性（随时间变化），给准确量测地下水位带来困难。当存在多层地下水时，要求分层量测（特别是对工程有影响时），如以混合水位代替分层水位，会导致真实水位误判。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4.2勘探作业安全4.2勘探作业安全4.2.1勘探作业人员应佩戴劳动保护装备，应遵守安全操作规程。4.2.1严格执行操作规程，是勘探质量、安全的基本保障。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.2当拟建场地下可能存在危险物品、可燃气体、有毒物质、有害物质时，应根据任务要求查明。4.2.2本条规定了可能存在危险源时的工作要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.4.5岩土试样密封后，应置于温度和湿度稳定的环境中，不得曝晒或受冻。土试样应直立放置，严禁倒置或平放。4.4.5本条是针对垂直钻孔土试样的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.1.4场地地基岩土参数应根据岩土测试指标统计成果结合地区性工程经验确定。对于主要地基持力层，当测试数据统计成果代表性差时应提供建议值。6.1.4本条规定了场地地基岩土参数统计的基本要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.2工程勘察报告应包括文字部分和图表部分，并应符合下列规定：1勘察报告应有单位公章、相关责任人签章；2图表应有名称、项目名称及相关责任人签字。6.2.2本条规定了勘察报告签章要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.收集与整理了不同岩体级别条件下的岩石地基现场载荷试验资料，对基岩承载力基本值(f0)进行了论证。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.3岩体基本质量rockmassbasicquality岩体所固有的、影响工程岩体稳定性的最基本属性。本标准规定，岩体基本质量由岩石坚硬程度和岩体完整程度所决定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.1.5岩体完整性指数intactnessindexofrockmass岩体弹性纵波速度与岩石弹性纵波速度之比的平方。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.10基岩承载力基本值basicvalueofbearingcapacityofrockfoundation岩石地基工程中，与岩体载荷-位移曲线中的比例极限或屈服极限相对应的荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.4岩体初始应力状态，有实测的应力成果时，应采用实测值；无实测成果时，可根据工程埋深或开挖深度、地形地貌、地质构造运动史、主要构造线、钻孔中的岩心饼化和开挖过程中出现的岩爆等特殊地质现象，按本标准附录C作出评估。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【1.0.4工程岩体试验除应符合本标准外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.1.3试件描述应包括下列内容：1岩石名称、颜色、矿物成分、结构、构造、风化程度、胶结物性质等。2为保持含水状态所采取的措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.6试验成果整理应符合下列要求：1岩石含水率应按下式计算：式中：w——岩石含水率（％）；mo——烘干前的试件质量（g）；ms——烘干后的试件质量（g）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.2.2岩石试件的制作应符合下列要求：1应将岩石用粉碎机粉碎成岩粉，使之全部通过0.25mm筛孔，并应用磁铁吸去铁屑。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.3.8蜡封法试验应按下列步骤进行：1测湿密度时，应取有代表性的岩石制备试件并称量；测干密度时，试件应在105℃～110℃温度下烘24h，取出放入干燥器内冷却至室温，应称烘干试件质量。2应将试件系上细线，置于温度60℃左右的熔蜡中约1s～2s，使试件表面均匀涂上一层蜡膜，其厚度约1mm。当试件上蜡膜有气泡时，应用热针刺穿并用蜡液涂平，待冷却后应称蜡封试件质量。3应将蜡封试件置于水中称量。4取出试件，应擦干表面水分后再次称量。当浸水后的蜡封试件质量增加时，应重做试验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6称量应准确至0.01g。2.3.8用蜡封法测定岩石密度时，需掌握好熔蜡温度，温度过高容易使蜡液浸入试件缝隙中；温度低了会使试件封闭不均，不易形成完整蜡膜。因此，本试验规定的熔蜡温度略高于蜡的熔点(约57℃)。蜡的密度变化较大，在进行蜡封法试验时，需测定蜡的密度，其方法与岩石密度试验中水中称量法相同。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.3.9试验成果整理应符合下列要求：1采用量积法，岩石块体干密度应按下式计算：式中：ρd——岩石块体干密度（g/cm3）；ms——烘干试件质量（g）；A——试件截面积（cm2）；H——试件高度（cm）。2采用蜡封法，岩石块体干密度和块体湿密度应分别按下列公式计算：式中：ρ——岩石块体湿密度（g/cm3）；m——湿试件质量（g）；m1——蜡封试件质量（g）；m2——蜡封试件在水中的称量（g）；ρw——水的密度（g/cm3）；ρp——蜡的密度（g/cm3）；w——岩石含水率（％）。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.4.4应包括下列主要仪器和设备：1钻石机、切石机、磨石机和砂轮机等。2烘箱和干燥器。3天平。4水槽。5真空抽气设备和煮沸设备。6水中称量装置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.4.4应包括下列主要仪器和设备：1钻石机、切石机、磨石机和砂轮机等。2烘箱和干燥器。3天平。4水槽。5真空抽气设备和煮沸设备。6水中称量装置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5应在第1h内，每隔10min测读变形1次，以后每隔1h测读变形1次，直至所有千分表的3次读数差不大于0.001mm为止，但浸水后的试验时间不得少于48h。6在试验加水后，应保持水位不变，水温变化不得大于2℃。7在试验过程中及试验结束后，应详细描述试件的崩解、开裂、掉块、表面泥化或软化现象。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3试验及稳定标准应符合本标准第2.5.6条中第3款至第6款步骤。4试验结束后，应描述试件的泥化和软化现象。2.5.7侧向约束膨胀率试验仪中的金属套环高度需大于试件高度与二透水板厚度之和。避免由于金属套环高度不够，引起试件浸水饱和后出现三向变形。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3试验及稳定标准应符合本标准第2.5.6条中第3款至第6款步骤。4试验结束后，应描述试件的泥化和软化现象。2.5.7侧向约束膨胀率试验仪中的金属套环高度需大于试件高度与二透水板厚度之和。避免由于金属套环高度不够，引起试件浸水饱和后出现三向变形。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3试件高度与直径之比宜为2.0～2.5。2.7.3鉴于圆形试件具有轴对称特性，应力分布均匀，而且试件可直接取自钻孔岩心，在室内加工程序简单，本标准推荐圆柱体作为标准试件的形状。在没有条件加工圆柱体试件时，允许采用方柱体试件，试件高度与边长之比为2.0～2.5，并在成果中说明。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.7.11岩石单轴抗压强度试验记录应包括工程名称、取样位置、试件编号、试件描述、含水状态、受力方向、试件尺寸和破坏载荷。2.7.11本条说明同本标准第2.3.10条的说明。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8称量应准确至0.01g。2.8.6本次修订参考了混凝土试验的有关标准，冻融循环次数明确为25次，也可视工程需要和地区气候条件确定为25的倍数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.8.7试验成果整理应符合下列要求：1岩石冻融质量损失率、岩石冻融单轴抗压强度和岩石冻融系数应分别按下列公式计算：式中：M——岩石冻融质量损失率(％)；Rfm——岩石冻融单轴抗压强度(MPa)Kfm——岩石冻融系数；mP——冻融前饱和试件质量(g)；mfm——冻融后试件质量(s)；ms——试验前烘干试件质量(s)；——冻融后岩石单轴抗压强度平均值(MPa)；——岩石饱和单轴抗压强度平均值(MPa)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2岩石冻融质量损失率和岩石冻融单轴抗压强度计算值应取3位有效数字，岩石冻融系数计算值应精确至0.01。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5其他应符合本标准第2.7.8条的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.9.8岩石单轴压缩变形试验记录应包括工程名称、取样位置、试件编号、试件描述、试件尺寸、含水状态、受力方向、试验方法、各级载荷下的应力及轴向和径向变形值或应变值、破坏载荷。2.9.8本条说明同本标准第2.3.10条的说明。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3其他应符合本标准第2.7.2条至第2.7.5条的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.10.7岩石三轴压缩强度试验记录应包括工程名称、取样位置、试件编号、试件描述、试件尺寸、含水状态、受力方向、各侧压力下的各级轴向载荷及轴向变形、破坏载荷。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.11.3岩石试件描述应符合本标准第2.7.7条的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.11.7岩石抗拉强度试验的记录应包括工程名称、取样位置、试件编号、试件描述、试件尺寸、破坏载荷等。2.11.7本条说明同本标准第2.3.10条的说明。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.13.3岩石试件应符合下列规定：1作径向试验的岩心试件，长度与直径之比应大于1.0；作轴向试验的岩心试件，长度与直径之比宜为0.3～1.0。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.2.3试点地质描述应包括下列内容：1钻孔钻进过程中的情况。2岩石名称、结构及主要矿物成分。3岩体结构面的类型、产状、宽度、充填物件质。4地下水水位、含水层与隔水层分布。5钻孔平面布置图和钻孔柱状图。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【4.1.9应包括下列主要仪器和设备：1液压千斤顶。2液压泵及管路。3压力表。4垫板。5滚轴排。6传力柱。7传力块。8斜垫板。9反力装置。10测表支架。11磁性表座。12位移测表。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.3.7试验地质描述应包括下列内容：1试体素描图。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.4.2试点制备应符合本标准第3.1.2条至第3.1.5条和第3.1.7条的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.4.9终止加载后，载荷可分为3级～5级进行卸载，每级载荷应测读测表一次。载荷完全卸除后，每隔10min应测读一次，应连续测读1h。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.3试件描述应符合本标准第2.7.7条的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.4应包括下列主要仪器和设备：1钻石机、锯石机、磨石机、车床等。2测量平台。3岩石超声波参数测定仪。4纵、横波换能器。5测试架。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5在钻孔或风钻孔中进行孔间穿透测试时，两换能器每次移动距离宜为0.2m～1.0m。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.2.3地质描述应符合本标准第6.1.3条的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6.2.7测试及稳定标准应符合本标准第6.1.8条的规定。6.2.7本条说明同第6.1.8条说明。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.8岩心围压试验应按本标准第6.1.9条规定的步骤进行。6.2.8本条说明同第6.1.10条说明。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.3浅孔孔底应变法测试6.3浅孔孔底应变法测试6.3.1完整和较完整岩体可采用浅孔孔底应变法测试，测试深度不宜大于30m.6.3.1孔底应变计测试采用孔底应变计，即在钻孔孔底平面粘贴电阻应变片，量测套钻解除后钻孔孔底的岩石平面应变，按弹性理论建立的应变与应力之间的关系式，求出岩体内该点的平面应力参数。要求测试深度不大于30m。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.3.9测试成果整理应符合下列要求：1应根据岩心解除应变值和解除深度，绘制解除过程曲线。2应根据围压试验资料，绘制压力与应变关系曲线，计算岩石弹性模量。3应按本标准附录A的规定计算岩体应力参数。6.3.9本条说明同第6.1.10条说明。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2测试孔应全孔取心，每一回次应进行冲孔，终孔时孔底沉淀不宜超过0.5m。应量测岩体内稳定地下水位。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.4.8测试成果整理应符合下列要求：1应根据压力与时间关系曲线和流量与时间关系曲线确定各循环特征点参数。2岩体钻孔横截面上岩体平面最小主应力应分别按下列公式计算：式中：Sh——钻孔横截面上岩体平面最小主应力(MPa)；SH——钻孔横截面上岩体平面最大主应力(MPa)；σt——岩体抗拉强度(MPs)；Ps——瞬时关闭压力(MPa)；Pr——重张压力(MPa)；Pb——破裂压力(MPa)；Po——岩体孔隙水压力(MPa)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【3钻孔横截面上岩体平面最大主应力计算时，应视岩性和测试情况选择式(6.4.8-2)或式(6.4.8-3)之一进行计算。4应根据印模器或钻孔电视记录，绘制裂缝形状、长度图，并应据此确定岩体平面量大主应力方向。5当压力传感器与测点有高程差时，岩体应力应叠加静水压力。岩体孔隙水压力可采用岩体内稳定地下水位在测点处的静水压力。6应绘制岩体应力与测试深度关系曲线。6.4.8水压致裂法测试一般在铅垂向钻孔内进行，求得随孔深岩体应力参数的变化规律，作为建筑物布置的依据。需要进行空间应力状态测试时，可以参考有关的技术文献进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.1.5测点安装应符合下列要求：1应清除测点埋设处的松动岩石。2应用钻孔工具在选定的测点处垂直洞壁钻孔，并应将测桩固定在孔内。测桩端头宜位于岩体表面，不宜出露过长。3测点应设保护装置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.1.9围岩收敛观测记录应包括工程名称、观测段和观测断面及观测点的位置与编号、地质描述、收敛计编号、观测时间、观测读数、基线长度、环境温度、工程施工或运行情况。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.2钻孔轴向岩体位移观测7.2钻孔轴向岩体位移观测7.2.1各类岩体均可采用钻孔轴向岩体位移观测，观测深度不宜大于60m。7.2.1钻孔轴向岩体位移观测是通过位移计量测不同深度孔壁岩体沿钻孔轴线方向的位移。本标准推荐并联式或串联式采用金属杆传递位移的多点位移计。当采用其他形式位移计时，可参照本标准。观测深度过大，将影响位移传递精度。本标准要求调试深度不宜大于60m。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.8观测成果整理应符合下列要求：1应根据仪器要求，计算各测点位移和累积位移。2应绘制位移与深度关系曲线，并附钻孔柱状图。3应绘制各观测时间的位移与深度关系曲线。4对有明显位移的部位，应绘制该深度的位移与时间关系曲线。5应根据需要，计算测点的位移矢量及其方位角，绘制位移矢量与深度关系曲线，以及方位角与深度关系曲线、测区位移矢量平面分布图。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.4.7观测成果整理应符合下列要求：1应根据观测读数值和倾角计给定的关系式，计算两个方向的角位移。2根据需要，可计算最大角位移及其方向。3应绘制角位移和时间关系曲线。根据需要，可绘制观测区平面矢量图。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.5.4应包括下列主要仪器和设备：1钻孔设备。2灌浆设备。3测压管：由进水管和导管组成。4水位计或测绳。5压力表。6渗压计。7读数仪。7.5.4测压管坚固耐用、观测方便、经济，但观测值具有一定的滞后性，适用在地下水较丰富部位使用。渗压计对地下水压力反应较为敏感，对工程中需要及时反映地下水压力变化部位、岩体渗透性很小的部位，以及不宜埋设测压管的部位采用渗压计。压力表和渗压计的量程按预估的地下水最大压力选用，渗压计需有足够的富裕度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2应向孔内填入中粗砂至渗压计埋设位置，厚度不应小于0.4m。应将装有经预饱和渗压计的细砂包置于砂层顶部，引出观测电缆。渗压计在埋设前和定位后，应检查渗压计使用状态。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.5.7观测应按下列步骤进行：1无压测压管水位可采用测绳或水位计观测，观测读数应准确至0.01m。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2有压测压管应在管口安装压力表，应读取压力表值，并应估读至0.1格。如水位变化缓慢，开始阶段可采用本条第1款方法观测，当水位溢出管口时，再安装压力表。当压力长期低于压力表量程的的1/3，或压力超过压力表量程的2/3时，应更换压力表。3渗压计每次观测读数不应少于2次，当相邻2次读数不大于读数仪允许误差时，应取2次读数平均作为观测读数值。4测压管和渗压计观测时间间隔应根据工程需要和渗压变化情况确定。5应记录工程施工或运行情况。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2有压测压管应在管口安装压力表，应读取压力表值，并应估读至0.1格。如水位变化缓慢，开始阶段可采用本条第1款方法观测，当水位溢出管口时，再安装压力表。当压力长期低于压力表量程的的1/3，或压力超过压力表量程的2/3时，应更换压力表。3渗压计每次观测读数不应少于2次，当相邻2次读数不大于读数仪允许误差时，应取2次读数平均作为观测读数值。4测压管和渗压计观测时间间隔应根据工程需要和渗压变化情况确定。5应记录工程施工或运行情况。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.5.9岩体渗压观测记录应包括工程名称、观测断面位置和编号、测点位置和编号、地质描述、水位计或压力表或渗压计型号和编号、观测电缆型号和长度、读数仪编号、观测时间、观测读数、工程施工或运行情况。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【附录A岩体应力参数计算A.1孔壁应变法计算附录A岩体应力参数计算A.1孔壁应变法计算A.1.1孔壁应变法大地坐标系中空间应力分量应分另按下列公式计算：式中：E——岩体弹性模量(MPa)；εij——序号为i应变丛中序号为j应变片的应变计算值；μ——岩体泊松比；φij——序号为i应变丛中序号为j应变片的倾角(°)；θi——序号为i应变丛的极角(°)；σx，σy，σz，τxy，τyz，τzx——岩体空间应力分量(MPa)；Axx，Ayy，Azz，Axy，Ayz，Azx——应力系数；lx，mx，nx；ly，my，ny；lz，mz，nz——测试钻孔坐标系各轴对于大地坐标系的方向余弦。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【A.2孔径变形法计算A.2孔径变形法计算A.2.1孔径变形法大地坐标系中空间应力分量应分别按下列公式计算：式中：ε——序号为i测试钻孔中j测试方向中心测试孔的相对孔径变形值；i——测试钻孔序号；j——孔径变形计钢环序号；θij——序号为i测试钻孔中j测试方向钢环触头极角(°)；Aixx，Aiyy，Aizz，Aixy，Aiyz，Aizx——序号i测试钻孔的应力系数；lxi，mxi，nxi；lyi，myi，nyi；lzi，mzi，nzi——序号i测试钻孔坐标系各轴对于大地坐标系的方向余弦。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【A.3孔底应变法计算A.3孔底应变法计算A.3.1孔底应变法大地坐标系中空间应力分量应分别按下列公式计算：式中：εij——序号为i测试钻孔中j测试方向应变片的应变计算值；i——测试钻孔序号；j——应变丛中应变片序号；φij——序号为i测试钻孔中j测试方向应变片倾角(°)。λi1，λi2，λi3，λi4——序号i测试钻孔与泊松比和应变片夹角有关的计算系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【A.3.2计算系数λ适用于一般的孔底应变计，也可根据试验或建立的数学模型确定计算系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【1.0.2本标准适用于工程抗震和抗震防灾、减灾的科研、设计、教学、施工、勘察及其管理。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.0.2地震波seismicwave地震发生时所产生的地震动的传播形式。典型的地震波包括P波(纵波)、S波(横波)和面波，后者包括乐夫(Love)波、瑞利(Rayleigh)波等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.0.9综合抗震能力compoundseismiccapability整个工程结构综合考虑其构造和承载力等因素所具有的抵抗地震作用的能力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.12抗震对策earthquakeprotectivecountermeasure针对某一地震灾害制定的减灾策略或措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.0.14结构抗震性能earthquakeresistantbehaviorofstructure在地震作用下，结构构件的承载能力、变形能力、耗能能力、刚度及破坏形态的变化和发展。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.19环境振动ambientvibration；microtremor振幅很小(只有几微米)的环境地面运动。系由天然的或人为的原因所造成，例如风、海浪、交通干扰或机械振动等。常用于确定场地和工程结构动态特性。1卓越周期predominantperiod随机振动过程中出现概率最多的周期。常用以描述地震动或场地特性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【3.1.1强震动观测strongmotioninstrumentation获取强地面运动和工程结构震动记录的地震观测。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.1破坏性地震destructiveearthquake造成人员伤亡和财产损失的地震。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.17地震预报earthquakeprediction根据地震前兆和地震活动规律判断，预测今后可能发生的地震，包括震中位置、时间和震级。分为长期、中期、短期和临震预报四种。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.2.26地震烈度衰减seismicintensityattenuation3.2.27地震动衰减groundmotionattenuation地震动强度随震源距或震中距增大而衰减的规律。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.2.9结构影响系数influentialcoefficientofstructure使用该系数对设防烈度下的弹性反应谱进行折减，得出结构的设计地震作用，然后对结构进行弹性分析。该系数反映了实际结构与弹性体系的差异。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.13地震作用效应seismicactioneffect在地震作用下结构产生的内力(剪力、弯矩、轴向力、扭矩等)或变形(线位移、角位移)等。1变形二阶效应secondaryeffectofdeformation结构或构件在重力和地震作用下引起的水平位移使重力对结构或构件产生附加内力，此附加内力又进而影响位移的现象，习称P-△效应。2鞭梢效应whippinglasheffect在地震作用下，高层建筑或其他建(构)筑物顶部细长突出部分振幅剧烈增大的现象。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.2弹性抗震设计seismicelasticitydesign以结构构件在地震时保持弹性工作状态为衡量指标的设计。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.3.6隔震seismicisolation利用隔震体系，设法阻止或减少地震能量进入被隔震体，从而达到降低被隔震体地震反应的强度。6.3.6隔震。隔震技术是在上部结构与基础之间设置一个隔震层，阻断(过滤减轻)地震水平运动剪切波向上部结构传递。隔震层通常由隔震支座、阻尼器、限位器等组成。隔震支座一般具有较大竖向承载力和刚度，而水平刚度较低，这样使得隔震层以上结构水平振动周期变长、阻尼增大，从而可以大幅度降低上部结构的水平地震反应，当然也带来隔震层的较大位移。当隔震层设在房屋高度的中间某层时，也叫层间隔震。目前隔震层用得最多的是铅芯叠层橡胶支座，也有滑板支座、摩擦摆支座、滚球支座、组合支座等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7抗震鉴定和加固术语7.1抗震鉴定术语7抗震鉴定和加固术语7.1抗震鉴定术语抗震鉴定包括震前鉴定和震后鉴定。震前鉴定是根据当地预期可能遭遇的地震危险性，按照抗震鉴定标准，对现有工程的抗震能力进行评定，估计可能遭受的震害，提出是否需要采取加固措施的意见。震后鉴定是对已遭受震害的工程进行鉴定，包括结构震前状况、破坏部位和破坏程度，以确定该结构是否有修复加固价值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.1.2结构构件现有承载力availablecapacityofmember现有结构构件由材料强度标准值、结构构件(包括钢筋)实有的截面面积和对应于重力荷载代表值的轴向力所确定的结构构件承载力，包括现有受弯承载力和现有受剪承载力等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.1.6体系影响系数influencecoefficientofstructuralsystem对抗震性能有整体影响的结构构件如果存在缺陷，抗震鉴定时将对整个结构或整个楼层的抗震能力乘以小于1.0的系数以考虑这种影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8.2.3荷载控制loadingcontrol以荷载值的倍数为级差的加载控制。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【8.4.1模拟地震振动台试验pseudo-earthquakeshakingtabletest通过振动台台面对试体输入地面运动，模拟地震对试体作用全过程的抗震试验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.5原型结构动力试验术语8.5原型结构动力试验术语在研究工程结构的抗震、抗风或抵抗其他动荷载的性能和能力时，都有必要进行结构的动力特性试验，工程结构的动力特性反映结构本身所固有的动力性能，包括结构的自振频率、阻尼和振型等。结构的动力特性试验主要研究结构自振特性，可以在现场对原型结构进行测试，也可以通过试验室内的模型试验来测量。结构动力特性试验方法可以分为自由振动法、强迫振动法和环境振动法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【9.1.1地震危害seismicrisk由于发生地震而造成的损失。包括人员伤亡、物资破坏、社会活动中断和环境恶化等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.2规划工作区workingdistrictfortheplanning进行城市抗震防灾规划时，根据不同区域的重要性和灾害规模效应以及相应评价和规划要求对城市规划区所划分的不同级别的研究区域。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【1.0.2本标准适用于建设工程及相关领域的工程振动术语和符号的使用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2通用术语2.1振动体系2通用术语2.1振动体系2.1.1振动vibration物体或质点在平衡位置附近做周期性或随机性的运动。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.1.2振动系统vibrationsystem由质量、刚度、阻尼等振动元素组成的动力学系统。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.2振动系统vibrationsystem由质量、刚度、阻尼等振动元素组成的动力学系统。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.1.7临界阻尼系数criticaldampingcoefficient当阻尼比为1时的阻尼系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.13连续系统continuoussystem具有无限自由度的力学系统。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2.2.10稳态振动steadyvibration周期、准周期或其组合后的连续振动。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.2.17均值meanvalue表示一组数据集中趋势的量值，指算术平均值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.2.22中心频率centralfrequency每频程的上限与下限频率的几何平均值。2.2.22中心频率是频程的一个代表频率，是每频程上下限频率的几何平均值，即上限频率与下限频率乘积的开方。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.1.10风振系数wind-inducedvibrationcoefficient结构总响应与平均风压引起的结构响应的比值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.1.11风力windpower风的强度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.1.28液体自由表面进行波freesurfacetravellingwaveofliquid波形在空间传播的液体自由表面波，有空间和平面进行波。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.1.30波浪谱wavespectrum反映波浪有关振动参量相对于频率分布情况的谱，包括波浪位移方差谱、波倾角谱及波数谱等。3.1.30受近岸水深、岸线、海岸建(构)筑物等影响，波浪的折射、绕射、汇聚等各种效应异常显著，在海岸工程中需要分析研究不规则波浪在近岸的传播分布。为便于对不规则波进行处理，通常采用波浪谱，将不规则波浪分解为由无限多个振幅不同、频率不同、方向不同、相位杂乱的规则波组成。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.1.33浪压力wavepressure波浪对水工建(构)筑物产生的作用，也称波浪力。3.1.33波浪产生的振动作用力会对海堤、护岸等海岸建(构)筑物造成破坏。如果波浪水体较大，则可能会形成比较大的波浪冲击压力，造成海上建(构)筑物、场地的破坏。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【3.1.33浪压力wavepressure波浪对水工建(构)筑物产生的作用，也称波浪力。3.1.33波浪产生的振动作用力会对海堤、护岸等海岸建(构)筑物造成破坏。如果波浪水体较大，则可能会形成比较大的波浪冲击压力，造成海上建(构)筑物、场地的破坏。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.1.33浪压力wavepressure波浪对水工建(构)筑物产生的作用，也称波浪力。3.1.33波浪产生的振动作用力会对海堤、护岸等海岸建(构)筑物造成破坏。如果波浪水体较大，则可能会形成比较大的波浪冲击压力，造成海上建(构)筑物、场地的破坏。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.1.35动水压强hydrodynamicpressure流动水体中某点的压强。3.1.34～3.1.35水压力是指水或其他液体垂直作用于其界面并指向作用面的力。界面可以是两部分液体之间的分界面，也可以是液体与固体或气体的接触面。单位面积上的压力叫做压强。按液体静止或流动区分为静水压强与动水压强。在水力学及工程学科中也有将压强称为压力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.1.41表面重力波surfacegravitywave在海洋流体中存在的一种以重力为恢复力的波，通常存在于两种不同流体(例如空气和海水)的分界面上。3.1.41在海洋环境中，假设大气的密度均匀，且有一个自由表面，其自由表面发生扰动时，空气微团会偏离其平衡位置，产生垂直方向上的振动，扰动在水平方向上传播而形成的波动，这类波即为表面重力波。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.3交通振动3.3交通振动3.3.1列车竖向动力作用verticaldynamiceffectoftrain列车运行时对轨道、桥梁等结构以及地基基础产生的竖向动力作用。3.3.1交通大致可以分为陆运、海运和空运，广义上包括各种交通工具—轮船、飞机、轨道交通和橡胶轮胎车辆等，各种类型交通运输工具的振动作用包含的原理各不相同并且十分广泛，本标准中涉及的轨道交通振动作用主要是轨道交通车辆正常行驶、加速、制动、转向中施加在结构物上的力的响应。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.4.6冲程stroke冲击体工作时从起点到终点所移动的距离。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.4.6冲程stroke冲击体工作时从起点到终点所移动的距离。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.5.14超地震区super-seismiczone接近地面爆炸时，空气冲击波传播速度大于下伏地层的胀缩波速度的地表区域。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.6.3人群有节奏运动rhythmicmotion多人参与的、具有一定韵律的活动。3.6.2～3.6.3人群自由行走发生的场合可以是汽车站、火车站、机场等候大厅以及办公楼、教学楼等具有公共用途的建筑，也可以是实验楼、洁净室等具有特殊用途的建筑，无固定韵律。人群有节奏运动一般由跳舞、演唱会、体育比赛、有氧健身操等具有一定韵律的运动引起。两者引起的工程振动比较广泛，在实际工程中，根据振动控制要求，一般考虑建筑舒适度及微振动控制(如人行引起精密设备振动)进行计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.6.6人行天桥振动footbridgevibration一定密度的人群通过天桥时，步行激励荷载所产生的天桥振动。3.6.6人行天桥的人行振动荷载应包括竖向人行振动荷载、纵桥向人行振动荷载和横桥向人行振动荷载，与人群密度及人行天桥采用的结构类型密切相关，如：钢筋混凝土结构、预应力混凝土结构、钢-混凝土组合结构及钢结构等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.0.8弹性波elasticwave应力波的一种，是扰动或外力作用引起的应力和应变存弹性介质中的传递形式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.0.15拍振beatvibration两个频率相近、幅值相近的正弦振动信号叠加，所形成的时强时弱的振动。4.0.15拍振是指一质点同时参与两个同方向、不同频率简谐运动，则t时刻位移分别为：图3是两个信号的叠加。这样时强，时弱的信号即是拍。这样的信号可以是任何形式的信号，如结构的振动信号，地磁波的振荡信号，声音等。事实上，“拍”这个名词是来源于音乐方面的术语。图3两个信号的叠加4.0.16振动衰减vibrationattenuation振动随传递路径的影响，波的能量随着离开振源的距离逐渐减小的现象。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.0.18衰减系数attenuationcoefficient传播系数的实数部分，又称衰减常数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.11振动模态vibrationmode系统中每个质点做相同频率的简谐振动时的特征模式。一个多自由度系统的模态数等于其自由度数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.1.12自功率谱密度self-powerspectrumdensity每单位带宽的极限均方值(如加速度、速度、位移、应力或其他随机变量的极限均方值)，对于一个给定的矩形带宽，当带宽趋于零时均方值除以带宽的极限值，也称为功率谱密度。5.1.12自功率谱密度表征能量按频率的分布情况。自功率谱密度函数曲线下面的面积等于振动量在τ等于零时的自相关函数。如果信号可以看作是平稳随机过程，那么自功率谱密度和自相关函数互为傅里叶变换对。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.1.20谐波harmonicwave频率为基频或基频之整数倍的正弦波。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.8模态坐标modalcoordinates利用其正交特性实现其振动系统参数解耦的坐标系。5.2.8根据模态的正交性，可以证明模态之间是线性无关的。因此，n自由度系统的n个模态构成n维向量空间的一组正交基，于是n维空间的任意一个向量x都可以用这组正交基来表示。以该正交基作为基底的坐标系称为模态坐标系，因此有：上式中，列向量q称为模态坐标，也可以称为模态位移，其元素qi称为系统的模态坐标或主坐标。上式实现了模态坐标q与物理坐标x之间的转换，模态矩阵Φ也称为坐标转换矩阵。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.12傅氏级数Fourierseries连续周期信号分解为一组正弦波的组合，用来表达正弦波间幅度和相位关系的数学公式。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.2.19自相关函数self-correlationfunction用于定量地确定信号在任意不同时刻的取值之间的差别或相似程度的方法。5.2.19对于非平稳信号，自相关函数是信号在时间n和延迟k时的乘积的平均值：其中，平均是对各独立的数据块取。参与平均的数据块数目一定要充分大。其中，—L＋1≤k≤L—1；p＝max(0，k)；q＝min(L—1，L—1＋k)。数据长度L必须足够长，才能使(q—p＋1)的平均在统计上是充分的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.26魏格纳分布Wignerdistribution一种双线性形式的时频分布，可用信号的二次时频进行表示，又称Wigner-Ville分布，具有较高的时频分辨率。5.2.26信号x(t)的魏格纳分布定义为：5.2.27平稳过程stationaryprocess统计特性呈现不随时间推移而改变的随机过程。5.2.27平稳过程，又称严格平稳过程或强平稳过程是一种特殊的随机过程。如果有一个信号χ对于所有κ都满足以下条件。则它就是一个平稳过程:也就是说，x[m]和x[n]的联合概率分布，只和m和n的时间差有关，和其他参数都没有关系。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.8幅值谱amplitudespectrum将傅里叶变换所得的复函数的模作为频率的函数来描述的频谱。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.7工作时间worktime由一天内开始和结束时刻确定的振源活动周期或作用时间。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.1.9局部振动segmentalvibration施加于或传递到人体某一特定局部、区域或部位的振动或冲击，又称局部冲击。6.1.9人体某一特定局部、区域或部位，例如手臂系统或头部(通常用来区别于全身振动)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.6共振频率resonancefrequency系统发生共振的频率。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.3.3主应力principalstress物体内任一点剪应力为零的主截面上的正应力，对三维系统存在三个正交的主应力。6.3.3主应力指的是物体内某一点以法向量的微面积元上剪应力为零时的正应力。这时，法向量的方向称为主应力方向。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.16动力系数dynamiccoefficient承受动力荷载的结构或构件，按静力设计时所采用的系数，其值为结构或构件的最大动力效应与相应的静力效应的比值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.3.17动应力dynamicstress在动力荷载作用下构件产生的内力。结构或构件除了静荷载产生的应力外，在动力荷载作用下，产生随时间而变化的附加动力影响，所产生的应力称动应力，当动应力很微小并小于静荷载产生应力的5％时，一般可不计。6.3.17试验表明动应力小于比例极限时，胡克定律仍然适用，并且动弹性模量与静载时相同。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.3.17动应力dynamicstress在动力荷载作用下构件产生的内力。结构或构件除了静荷载产生的应力外，在动力荷载作用下，产生随时间而变化的附加动力影响，所产生的应力称动应力，当动应力很微小并小于静荷载产生应力的5％时，一般可不计。6.3.17试验表明动应力小于比例极限时，胡克定律仍然适用，并且动弹性模量与静载时相同。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3.19疲劳应力fatiguestress在规定的循环应力幅值和大量重复次数下，材料所能承受的最大交变应力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.26构件开裂crackingofstructuralcomponents当振动引起构件产生过大的动应力和变形时，动静应力之和超过支承构件的抗裂强度，将出现裂缝。6.3.26对钢筋混凝土结构来说，正常使用阶段中由各种振动荷载引起的横向裂缝属于正常现象。通常，适当的横向裂缝不会影响到结构构件的承载能力，可以认为是无害裂缝。但在振动剧烈或其他恶劣环境下，横向裂缝对混凝土结构耐久性的影响就会显现出来，其中的一个主要方面就是，持续的有害振动会造成裂缝的快速发展，使结构提前发生破坏的可能性增大，继而影响到结构的承载能力和安全性。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.3.31脆性破坏brittlefailure结构或构件在破坏前无明显变形或其他预兆的突发性破坏类型。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7振动测量术语7.1测量仪器7振动测量术语7.1测量仪器7.1.1传感器transducer／sensor能感受到被测量的信息并按照一定的规律转换成可用输出信号的器件或装置。7.1.1传感器通常由敏感元件、转换元件、变换电路以及辅助电源组成，其中的敏感元件是指能直接感受或响应被测量的元件，转换元件是指能将敏感元件感受或响应的被测量信息转换成适于传输或测量的电信号。如传感器的输出为规定的标准信号时，则通常将传感器称为变送器。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【7.2.3灵敏度sensitivity输出量的变化值与相应的被测量的变化值之比。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【7.3.8随机误差randomerror在重复测量中按不可预见方式变化的测量误差的分量。7.3.8随机误差也称为偶然误差和不定误差，是由于在测定过程中一系列有关因素微小的随机波动而形成的具有相互抵偿性的误差。其产生的原因是分析过程中种种不稳定随机因素的影响，如室温、相对湿度和气压等环境条件的不稳定，分析人员操作的微小差异以及仪器的不稳定等。随机误差的大小和正负都不固定，但多次测量就会发现，绝对值相同的正负随机误差出现的概率大致相等，因此它们之间常能互相抵消，所以可以通过增加平行测定的次数取平均值的办法减小随机误差。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.4.6去趋势项detrending在时域内消除或减小周期大于记录长度的频率成分的全部处理过程。7.4.6测试信号中的趋势项一般是指信号中周期大于记录长度的成分。提取、消除测试信号中的趋势项是数据处理中的一个重要环节。趋势项的存在，会使时域中的相关分析或频域中的功率谱分析产生很大的误差。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【7.4.10数字滤波digitalfiltering通过一定的算法，对采集后的信号进行处理，将某个频段的信号进行滤除，得到新的信号的过程。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.5振动试验及激励7.5振动试验及激励7.5.1振动环境试验vibrationenvironmenttest为了解试验对象在使用等过程中对于承受各种外来振动或由于自身运行而产生的振动时性能是否符合要求、是否会破坏、达到预期寿命前是否会失效，或为了寻找薄弱环节所做的各种试验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.5.7冲击试验shocktest为检验对象承受冲击载荷能力而做的试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.11扫描正弦激励sweepingsinusoidalexcitation正弦信号在试验(测试)频率范围内，从下限频率到上限频率以连续扫描的方式进行的激励。7.5.11扫描正弦激励有三种形态：在扫描过程中，可以停留在某个或几个频率上做定频振动，则称为正弦驻留；扫描的周期以及结构的脉冲响应衰减时间小于测量数据的周期T，则称为快速正弦扫描激励，它也是一种瞬态随机激励；否则，称为慢速正弦扫描激励，适用于稳态响应的获得。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.5.13伪随机激励pseudorandomexcitation随机信号以固定周期重复出现的激励方式。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8振动控制术语8.1主动隔振8振动控制术语8.1主动隔振8.1.1隔振vibrationisolation采用弹性元件(常配有阻尼元件)或屏障以减小振动传递的措施。8.1.1隔振分两种：一种是对动力机器的振动进行主动隔振，减少振动向周围环境传递；一种是对精密设备等进行被动隔振，减少环境振动从基础向设备传递。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.1.7单层隔振single-stagevibrationisolation在设备与基座之间设置单层隔振元件，以控制设备本身的振动及其传播的隔振方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.3减振与智能控制8.3减振与智能控制8.3.1主动控制activecontrol通过控制机构改变振动系统的参数或施加与振动方向相反的控制力来改变结构动力特性的控制方法。8.3.1主动控制需要实时测量控制对象的响应或干扰激励，在控制对象反应观测基础上实现的主动控制称为反馈控制，在干扰激励观测基础上实现的主动控制称为前馈控制。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.3.2半主动控制semi-activecontrol利用控制机构来主动调节系统内部参数，使系统参数处于最优状态的控制方法。8.3.2半主动控制与主动控制的原理基本相同，只是半主动控制实施控制力的作动器需要少量的能量调节，而且期望的控制力需要依靠控制装置的相对变形或相对速度来实现，因此，控制力实现方式和方向受到限制。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.3.6被动消能减振技术passiveenergydissipationtechnology在控制对象上安装消能器，通过消能器消耗振动能量，提高减振能力的技术。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.3.25振动控制系统设计位移designdisplacementofVCS振动控制系统预期达到的最大位移；对吸能器和主动质量驱动控制系统，也称为设计行程。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.27振动控制系统设计加速度designaccelerationofVCS振动控制系统预期达到的最大加速度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.30振动控制系统极限速度velocitycapacityofVCS振动控制系统允许的最大速度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.4控制装置8.4控制装置8.4.1隔振器vibrationisolator隔离振动或冲击传递的弹性装置，常配有阻尼装置。8.4.1其原理是利用弹性改变系统的固有频率以减少振动或冲击传递，并利用阻尼减少隔振对象的振动幅值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.4.22智能阻尼器intelligentdamper利用结构振动的往复相对变形或相对速度，主动地调节阻尼力，尽可能地实现主动最优控制力的耗能装置。8.4.22智能阻尼器主要有磁流变阻尼器、压电变摩擦阻尼器。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.4.27柔性管接头flexiblejoint能够补偿隔振对象与相连的管路之间相对位移的具有弹性的连接接头。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【9.1.3频带噪声级octavebandnoiselevel在有限频带内，空气中噪声的声级。频带宽度常使用1／3倍频程或倍频程。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【9.1.5结构声structure-bornesound建筑中机械振动引起结构振动及传播而导致的声音。9.1.5与结构声的声源相接触的传播介质为建筑结构。二次辐射噪声和撞击声都属于结构声。结构声也指沿着建筑结构传播的声音，建筑结构为声音传播的介质。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【9.1.9粉红噪声pinknoise在很宽的频率范围内频谱连续且单位带宽能量与频率成反比的噪声信号。9.1.9粉红噪声是自然界最常见的噪声。当频率轴为对数标度时，粉红噪声的频谱图为一条水平线。粉红噪声的频率分量功率主要分布在中低频段，常用于进行声学测试的声源。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【9.2噪声测量与评价9.2噪声测量与评价9.2.1传声器microphone将声信号转换为相应电信号的电声换能器。9.2.1由于所用换能原理或元件不同，传声器可分为碳粒、电容(静电、驻极体)、电磁、电动(动圈)、铝带、热线、压电(晶体、陶瓷)、磁致伸缩、电子、半导体等多种类型。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.2.10计权声压级weightedsoundpressurelevel通过频率计权特性A、B、C、D等测得的声压级。9.2.10根据不同计权特性可记为LA、LB、LC、LD等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【9.2.14昼夜等效声级day-nightequivalentsoundlevel将夜间的噪声级加10dB后与昼间的噪声级一起对它们各自的作用时间进行能量平均而得的噪声级。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.2.14昼夜等效声级day-nightequivalentsoundlevel将夜间的噪声级加10dB后与昼间的噪声级一起对它们各自的作用时间进行能量平均而得的噪声级。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.1.9工程振动中与三维坐标方向有关的符号，未作特殊说明，下标统一用小写拉丁字母x、y、z表示。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【10.2.6工程振动中与振动传播和振动评价有关的符号及其含义，应符合表10.2.6的规定。表10.2.6工程振动中与振动传播和振动评价有关的符号及其含义10.2.6表10.2.6列出了工程振动中与振动传播和振动评价有关的符号，其中，振动加速度级VAL，为英文名称“VibrationAccelerationLevel”的首字母缩写；竖向四次方振动剂量值VDVz，中的“D”，为英文名称“Dose”的首字母缩写，其他两个“V”，分别是英文名称“Vertical”和“Vibration”的首字母缩写。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.0.9修补胶putty用于被加固构件（基材）表面缺陷修补、找平的胶粘剂。为适应工程结构现场使用条件，一般要求修补胶能在室温条件下固化，且对胶粘表面无苛求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.0.20不锈钢纤维stainlesssteelfibrereinforcedconcrete仅指适用于混凝土或砂浆面层加固的、以熔抽法生产的、掺有镍、铬组分的不锈钢短纤维。一般多用于对防腐蚀和耐热性有严格要求的重要结构。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.21不锈钢丝绳stainlesswireropes采用不锈钢细钢丝编制而成的金属股芯、内外不涂敷油脂的钢丝绳。在工程结构加固工程中，一般用于聚合物砂浆面层的配筋。当为单股钢丝绳时，也称为不锈钢绞线。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2对置信水平取值无经验可依的加固材料，应按试验结果的变异系数Cvs的置信上限Cvu值，由表3.0.6查得γ值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2对置信水平取值无经验可依的加固材料，应按试验结果的变异系数Cvs的置信上限Cvu值，由表3.0.6查得γ值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.0.8工程加固材料或制品应用安全性鉴定合格的资格保留期为4年。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4检验用的人造海水配方，应符合表4.2.3的规定。5各检验项目适用的试验方法标准应符合本规范附录A的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.6.2裂缝压注胶分为裂缝封闭胶和裂缝修复胶两类。封闭胶用于封闭和填充裂缝；修复胶用于恢复混凝土构件的整体性和部分强度。4.6.2裂缝处理用的结构胶，虽分为裂缝封闭和裂缝修复两类，但当裂缝较大时，一般均只能起到封闭的作用。在《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550中，规定修复胶的适用范围为0.05mm～1.5mm，这一规定与本规范是一致的。执行时，应予以注意。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6结构加固用水泥基灌浆料6.1-般规定6结构加固用水泥基灌浆料6.1-般规定6.1.1本章规定适用于结构加固用水泥基灌浆料的安全性鉴定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8纤维复合材8.1—般规定8纤维复合材8.1—般规定8.1.1工程结构加固用的纤维复合材，包括碳纤维复合材、玻璃纤维复合材和芳纶纤维复合材。为增韧目的，允许以混编或增层方式使用部分玄武岩纤维，但不得单独使用玄武岩纤维复合材。8.1.1对本条规定需要说明两点：一是芳纶纤维（芳族聚酰胺纤维），虽然具有不少优越的特性，但它属于人工合成的有机材料，对它的使用，应有防护面层。二是玄武岩纤维，由于它的弹性模量低，生产工艺尚未定型，因而，以混编方式与碳纤维共用，较能发挥它的增韧作用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【11钢纤维混凝土11.1一般规定11钢纤维混凝土11.1一般规定11.1.1本章规定适用于以碳钢纤维、合金钢纤维和不锈钢纤维配制的纤维增强混凝土的安全性鉴定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【C.4试板及试件制作C.4.1试件由胶接试板加工而成，并应符合下列规定：1用3mm厚的不锈钢板材，加工成160mm×160mm的试板两块，经粘合后可制作试件5个（图C.4.1）。2试板表面在涂胶前应经表面处理，处理方法应符合该胶粘剂使用说明书的规定。若使用说明书未作出规定，应采用喷砂法处理。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【C.5.3用游标卡尺测量楔子与试件两夹板接触点至划线标记处的距离，以“mm”计，并以两侧量值ｌ＇0和ｌ＂0的平均值作为初始裂缝长度ｌ0；ｌ＇0和ｌ＂0相差大于5mm，则该试件作废。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【附录D纤维复合材层间剪切强度测定方法附录D纤维复合材层间剪切强度测定方法D.1适用范围D.1.1本方法适用于测定以湿法铺层、常温固化成型的单向纤维织物复合材的层间剪切强度；也可用于测定叠合胶粘、常温固化的多层预成型板的层间剪切强度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【D.6.3以（1～2）mm/min的加荷速度连续加荷至试件破坏；记录最大荷载Pb及试件破坏形式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【E.2.3劈裂抗拉试验的试件数量，每组不应少于5个。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【E.5.2当需要计算劈裂抗拉试验结果的标准差及变异系数时，应至少有15个有效强度值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【F.2原理F.2.1以一对软钢薄片胶接成T冲击剥离试样，在规定的条件下，对试样未胶接端施加冲击力，使试样沿其胶接线产生剥离。韧性不同的结构胶粘剂，其剥离长度有显著差别，从中可判别出其韧性的优劣。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【F.4.3试片胶接前应按结构胶粘剂对碳钢表面处理的要求，进行机械喷砂处理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【G.7试验结果的合格评定G.7.1组试验结果的合格评定，应符合下列规定：1当一组内每一试件的破坏形式均篇正常时，应舍去组内最大值和最小值，而以中间三个值的平均值作为该组试验结果的正拉粘结强度推定值。若该推定值不低于本规范规定的相应指标，则可评该组试件正拉粘结强度检验结果合格。2当一组内仅有一个试件的破坏形式不正常，允许以加倍试件重做一组试验。若试验结果全数达到上述要求，则仍可评该组为试验合格组。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【H.1.2本方法的测定结果，可用以判断被检测的胶粘剂中是否掺有影响结构胶粘剂性能和质量的挥发性成分。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【H.4.2样品状态调节要求：应将所取的各组分样品连同取胶皿放进干燥器内，在试验室正常温湿度条件下静置一夜，调节其状态。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【H.6结果表示H.6.1一次平行试验取得的两个结果，可按式（H.6.1-1）和式（H.6.1-2）分别计算试样1和试样2的不挥发物含量测值，取三位有效数字：式中：χ1和χ2——分别为试样1和试样2的不挥发物含量测值（％）；m01和m02——分别为试样1和试样2加热前的净质量（g）；m11和m12——分别为试样1和试样2加热后的净质量（g）。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【J.4试验条件J.4.1湿热条件应符合下列规定：1温度：应保持50℃℃；2相对湿度：应保持95％～100％；3恒温、恒湿时间：自箱内温、湿度达到规定值算起，应为60d或90d。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【L.3.3试件胶粘后应静置固化7d。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【M.4试验步骤M.4.1试件预处理试件应在（23±2）℃和（50±5）％RH的室内环境中，进行试验状态调节，且不少于16h。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【M.4.2试件安装将试件置于试验机夹具中牢固地夹紧，试件轴线与夹头轴线应呈一直线，夹头棱边距搭接头棱边为25mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【P.5试验报告P.5.1试验报告应包括下列内容：1受检胶粘剂的品种、型号和批号；2取样规则及抽样数量.；3试件制备方法及固化、养护条件；4试验环境的温度和相对湿度；5量具名称、型号、量程和检定日期；6试件尺寸及编号；7试件外观质量；8测量方法；9试验结果的整理和计算；10试验人员、校核人员及试验日期。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【Q.1.2结构胶粘剂应按其流变特性分为两类：1近似牛顿流体特性的结构胶粘剂，其黏度一般低于8×104mPa·s；2非牛顿流体特性的结构胶，其黏度一般大于8×104mPa·s。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【Q.3试验条件Q.3.1试验温度应统一定为23℃±0.2℃。若用于个别工程项目的实时控制，也可按设计规定的试验温度进行测试，但应在仪器使用说明书允许范围内。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【Q.5试验步骤（A）估计黏度值小于8×104mPa·s的胶液Q.5.1试样各组分经搅拌混合成均匀胶液后，倒入直径为70mm的烧杯或直筒形容器内，并置于恒温浴中准确控制胶液温度。若试样含有气泡，应在注入前，完全去掉。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【R.5结果计算与表示R.5.1按旋转黏度计使用说明书规定的方法，分别计算6r/min（或5.6r/min）和60r/min（或65r/min）的黏度η6（或η5.6）和η60（或η65）。计算时，指针读数值a，取3次读数的平均值，且取有效数3位。黏度的单位以“mPa·s”表示。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【S.3.2工程质量检验用的抗折试样，应在现场随机选取3盘拌合物，每盘取样制作一组试件，每组试件不应少于4个。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【S.3.3拌合物取样后，应在该受检材料使用说明书规定的适用期（按min计）内浇注成试件；不得使用逾期的拌合物浇注试件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【S.4试件制备S.4.1试件形式及尺寸：当测定聚合物砂浆及复合砂浆抗折强度时，应采用30mm×30mm×120mm的棱柱形试件；当测定灌浆料抗折强度时，应采用40mm×40mm×160mm的棱柱形试件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【S.6试验结果S.6.1正常破坏的试件，其抗折强度值n应按下式计算，精确至0.1MPa：式中：P——试件破坏荷载（N）；ｌb——试件跨度（mm）；b和h——试件截面的宽度和高度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【T.2.3加荷装置应采用三分点加荷方式的试验架。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【T.4.3对取掉钢垫板的梁式试件，以0.1mm/min的加荷速度继续进行加荷，测得剩余荷载-挠度全曲线。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.7持久设计状况persistentdesignsituation在结构使用过程中一定出现，且持续期很长的设计状况，其持续期一般与设计使用年限为同一数量级。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.13极限状态limitstates整个结构或结构的一部分超过某一特定状态就不能满足设计规定的某一功能要求，此特定状态为该功能的极限状态。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.19结构的整体稳固性structuralintegrity(structuralro-bustness)当发生火灾、爆炸、撞击或人为错误等偶然事件时，结构整体能保持稳固且不出现与起因不相称的破坏后果的能力。2.1.19结构的整体稳固性结构的整体稳固性系指结构在遭遇偶然事件时，仅产生局部的损坏而不致出现与起因不相称的整体性破坏。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.20连续倒塌progressivecollapse初始的局部破坏，从构件到构件扩展，最终导致整个结构倒塌或与起因不相称的一部分结构倒塌。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.27概率分布probabilitydistribution随机变量取值的统计规律，一般采用概率密度函数或概率分布函数表示。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.31极限状态法limitstatemethod不使结构超越某种规定的极限状态的设计方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.43自由作用freeaction在结构上给定的范围内具有任意空间分布的作用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.1.43自由作用freeaction在结构上给定的范围内具有任意空间分布的作用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.1.44静态作用staticaction使结构产生的加速度可以忽略不计的作用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.70既有结构existingstructure已经存在的各类工程结构。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3基本规定3.1基本要求3基本规定3.1基本要求3.1.1结构的设计、施工和维护应使结构在规定的设计使用年限内以适当的可靠度且经济的方式满足规定的各项功能要求。3.1.1结构可靠度与结构的使用年限长短有关，本标准所指的结构的可靠度或失效概率，对新建结构，是指设计使用年限的结构可靠度或失效概率，当结构的使用年限超过设计使用年限后，结构的失效概率可能较设计预期值增大。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.3工程结构的设计应符合国家现行的有关荷载、抗震、地基基础和各种材料结构设计规范的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.2进行承载能力极限状态设计时，应根据不同的设计状况采用下列作用组合：1基本组合，用于持久设计状况或短暂设计状况；2偶然组合，用于偶然设计状况；3地震组合，用于地震设计状况。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.3.2进行承载能力极限状态设计时，应根据不同的设计状况采用下列作用组合：1基本组合，用于持久设计状况或短暂设计状况；2偶然组合，用于偶然设计状况；3地震组合，用于地震设计状况。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.4对每一种作用组合，工程结构的设计均应采用其最不利的效应设计值进行。4.3.2～4.3.4工程结构按极限状态设计时，对不同的设计状况应采用相应的作用组合，在每一种作用组合中还必须选取其中的最不利组合进行有关的极限状态设计。设计时应针对各种有关的极限状态进行必要的计算或验算，当有实际工程经验时，也可采用构造措施来代替验算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.2.2几何参数的标准值可采用设计规定的公称值，或根据几何参数概率分布的某个分位值确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.4.2当结构在达到极限状态前能够产生足够的塑性变形，且所承受的不是多次重复的作用时，可采用塑性理论进行结构分析；当结构的承载力由脆性破坏或稳定控制时，不应采用塑性理论进行分析。7.4.1、7.4.2当结构的材料性能处于弹性状态时，一般可假定力与变形(或变形率)之间的相互关系是线性的，可采用弹性理论进行结构分析，在这种情况下，分析比较简单，效率也较高；而当结构的材料性能处于弹塑性状态或完全塑性状态时，力与变形(或变形率)之间的相互关系比较复杂，一般情况下都是非线性的，这时宜采用弹塑性理论或塑性理论进行结构分析。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.5试验辅助设计7.5试验辅助设计7.5.1对某些没有适当分析模型的特殊情况，可进行试验辅助设计，其具体方法宜符合附录D的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2整个结构或其一部分作为刚体失去静力平衡的承载能力极限状态设计，应符合下式要求：γ0Sd,dst≤Sd,stb(8.2.2-2)式中Sd,dst——不平衡作用效应的设计值；Sd,stb——平衡作用效应的设计值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.2.6对地震设计状况，应采用作用的地震组合。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【1地震组合的效应设计值，宜根据重现期为475年的地震作用(基本烈度)确定，其效应设计值应符合下列规定：1)地震组合的效应设计值宜按下式确定：(8.2.6-1)式中γI——地震作用重要性系数，应按有关的抗震设计规范的规定采用；AEk——根据重现期为475年的地震作用(基本烈度)确定的地震作用的标准值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2当作用与作用效应按线性关系考虑时，标准组合的效应设计值应按下式计算：(A.2.5-2)A.2.5根据第4.3.3条，桥梁结构正常使用极限状态设计采用荷载(作用)标准组合，其分项系数根据与现行桥规(容许应力法)采用相同的荷载(作用)设计值确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2当作用与作用效应按线性关系考虑时，标准组合的效应设计值应按下式计算：(A.2.5-2)A.2.5根据第4.3.3条，桥梁结构正常使用极限状态设计采用荷载(作用)标准组合，其分项系数根据与现行桥规(容许应力法)采用相同的荷载(作用)设计值确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.3.4公路桥涵结构承载能力极限状态设计，对持久设计状况和短暂设计状况应采用作用的基本组合，对偶然设计状况应采用作用的偶然组合。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2)当作用与作用效应按线性关系考虑时，基本组合的效应设计值Sd，可按下式计算：(A.3.4-2)式中——第i个永久作用标准值的效应；——第1个可变作用(主导可变作用)标准值的效应；——第j个可变作用标准值的效应。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2)当作用与作用效应按线性关系考虑时，基本组合的效应设计值Sd，可按下式计算：(A.3.4-2)式中——第i个永久作用标准值的效应；——第1个可变作用(主导可变作用)标准值的效应；——第j个可变作用标准值的效应。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【A.4.5对承载能力极限状态，应根据不同的设计状况采用作用的持久组合、短暂组合、偶然组合和地震组合进行设计。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.4.8承载能力极限状态的作用组合，对河港工程计算水位应按下列规定确定：1持久组合：对设计高水位、设计低水位及与地下水位相组合的某一不利水位分别进行计算；2短暂组合：对设计高水位和设计低水位分别进行计算，施工期间可按某一不利水位进行设计。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【C.1.2可变作用可分为以下几类：1使用时人员、物件等荷载；2施工时结构的某些自重；3安装荷载；4车辆荷载；5吊车荷载；6风荷载；7雪荷载；8冰荷载；9地震作用；10撞击；11水位变化的水压力；12扬压力；13波浪力；14温度变化。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【D.2.2材料性能、模型参数或抗力设计值的确定应符合下列基本原则：1可采用经典统计方法或“贝叶斯法”推断材料性能、模型参数或抗力的设计值：先确定标准值，然后除以一个分项系数，必要时要考虑换算系数的影响；2在进行材料性能、模型参数或抗力设计值评估时，应考虑试验数据的离散性、与试验数量相关的统计不定性和先验的统计知识。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【D.3单项性能指标设计值的统计评估D.3单项性能指标设计值的统计评估D.3.1单项性能指标设计值统计评估，应符合下列一般规定：1单项性能X可代表构件的抗力或提供构件抗力的性能；2D.3.2和D.3.3的所有结论是以构件的抗力或提供构件抗力的性能服从正态分布或对数正态分布给出的；3若没有关于平均值的先验知识，一般可基于经典方法进行设计值估算，其中“未知”对应于没有变异系数先验知识的情况，“已知”对应于已知变异系数全部知识的情况；4若已有关于平均值的先验知识，可基于贝叶斯方法进行，设计值估算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【E.2结构可靠指标计算E.2结构可靠指标计算E.2.1结构或构件的可靠指标宜采用考虑随机变量概率分布类型的一次可靠度方法计算，也可采用其他方法。E.2.1结构可靠度的计算方法有多种，如一次可靠度方法(FORM)、二次可靠度方法(SORM)、蒙特卡洛模拟(MonteCarloSimulation)方法等。本条推荐采用国内外标准普遍采用的一次可靠度方法，对于一些比较特殊的情况，也可以采用其他方法，如计算精度要求较高时，可采用二次可靠度方法，极限状态方程比较复杂时可采用蒙特卡洛方法等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【E.3.3结构或结构构件的目标可靠指标，应根据可靠度校准的经综合分析判断确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【E.5分项系数的确定方法E.5分项系数的确定方法E.5.1结构或结构构件设计表达式中分项系数的确定，应符合下列原则：1结构上的同种作用采用相同的作用分项系数，不同的作用采用各自的作用分项系数；2不同种类的构件采用不同的抗力分项系数，同一种构件在任何可变作用下，抗力分项系数不变；3对各种构件在不同的作用效应比下，按所选定的作用分项系数和抗力系数进行设计，使所得的可靠指标与目标可靠指标具有最佳的一致性。E.5.1本条规定了确定结构或结构构件设计表达式中分项系数的原则。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【F.1.5结构的疲劳可靠性验算应按下列步骤进行：1根据对结构的受力分析，确定关键部位或由委托方明确验算部位；2根据对结构使用期间承受荷载历程的调研和预测，制定相应的疲劳标准荷载频谱；3对结构或局部构造上的疲劳作用和对应的疲劳抗力进行分析评定；4提出疲劳可靠性的验算结论。F.1.5结构的疲劳可靠性验算步骤是按照确定验算部位——确定疲劳作用——确定疲劳抗力——可靠性验算的思路进行的。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【F.1.8疲劳强度设计值应根据结构或局部构造的疲劳试验结果,取某一概率分布的上分位值，以名义应力形式(非应力集中部位应力)确定。F.1.8根据按相关试验规范进行的疲劳试验结果，疲劳强度设计值取其平均值减去某概率分布上分位值对应程度的标准差。通常情况下，取平均值减去2倍标准差，所对应的概率分布按照正态分布，其上分位值为97.7％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【F.1.9疲劳验算采用的目标可靠指标可根据校准法确定。F.1.9在目前的条件下，用校准法确定目标可靠指标是科学的，关键还是可操作的，即根据现有结构设计水准得出与之相当的可靠指标。更为准确合理的指标需要在系统积累足够样本数据的时候方可实施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【G.2.5当结构处于良好使用状态时，宜采用基于结构良好状态的评定方法，此时对同时满足下列要求的结构，可评定其承载力符合要求：1结构未出现明显的影响结构正常使用的变形、裂缝、位移、振动等适用性问题；2在评估使用年限内，结构上的作用和环境不会发生显著的变化。G.2.5本条提出基于结构良好状态的评定方法的评定原则，结构构件与连接部位未达到正常使用极限状态的限值且结构上的作用不会出现明显的变化，结构的安全性可以得到保证，当既有结构经历了相应的灾害而未出现达到正常使用极限状态限值的现象，也可以认定该结构可以抵抗这种灾害的作用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.5结构设计structuraldesign为实现建筑物的设计要求，并满足对结构的安全性、适用性和耐久性等结构可靠性要求，根据既定条件和有关设计标准的规定进行的结构选型、材料选择、分析计算、构造配置及制图等工作的总称。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.14方木结构sawntimberstructure由原木经锯解成符合规定的方木制成的结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.29部件component；assemblyparts结构中由若干构件组成的具有一定功能的组合件，如楼梯、阳台、屋盖等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.38作用效应effectofaction由作用引起的结构或结构构件的反应。如内力、变形等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.46下部结构bridgesubstructure桥台、桥墩及桥梁基础的总称，用以支承桥梁上部结构并将上部荷载传递给地基。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.48刚构桥rigidbridge上部结构与主桥墩整体浇筑在一起，固结而成的桥梁。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.60正桥mainbridge跨越河道主槽部分或道路等人工设施主要部分的桥梁，也称主桥。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.64高架桥viaduct代替高路堤跨越深谷、河道、洼地或人工设施的桥梁。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.71小净距隧道neighborhoodtunnel上下行双隧道衬砌净距较小，不能按两个独立隧道考虑的隧道。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.72铁路railway用机车牵引运输货物或运输旅客的车厢组成列车，在一定轨距的轨道上行驶的交通运输线路，也称铁道。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.76公路highway联结城市和乡村，主要供汽车或其他车辆行驶并达到一定技术标准和具备辅助设施的道路。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.1.89闸室sluicechamber；gatebay由闸底板、闸门、闸墩、工作桥、检修桥等结构物组成的水闸主体部分。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.90闸首lockhead将闸室与上、下游引航道或将相邻两级闸室隔开，具有挡水、过船功能的结构物。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.92闸墩pier闸室中用于连接两岸或分隔闸孔，支承闸门、胸墙、工作桥、检修桥及交通桥等的墩式结构物，分中墩和边墩。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.93围堰cofferdam水工建筑物施工时，围护工程区域，使其成为临时性挡水或防浪构筑物。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2.2.9排架bentframe由梁或桁架和柱铰接而成的单层框架。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.2.10刚架rigidframe由梁和柱刚接而构成的框架，也称刚构。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.2.20滑动支座slidingbearing满足支座位移、转动及承载力要求，可沿着规定的方向水平移动，不发生竖向移动的支座。可分为单向滑动支座和双向滑动支座。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.2.23桥墩pier支承两相邻桥跨结构并将上部荷载传给地基的部件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.2.24桥塔bridgetower；pylon支承悬索桥或斜拉桥的主索，并将荷载直接传给地基的塔形部件，也称索塔。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.2.24桥塔bridgetower；pylon支承悬索桥或斜拉桥的主索，并将荷载直接传给地基的塔形部件，也称索塔。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.2.26桥面系bridgefloorsystem支承桥面荷载并传递给主梁的桥面结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.3.12桩基础pilefoundation由设置于岩土中的桩和与桩顶连接的承台共同组成的基础，或由柱与桩直接连接形成的基础。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.3.14条形基础stripfoundation承受并传递墙体荷载或间距较小柱荷载的条形状基础。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.3.18建筑边坡buildingslope在建筑场地或周边对其有影响的自然边坡，或由于土方开挖、填筑而形成的人工边坡。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.3.24搅拌桩mixingcolumn在地基中将水泥、石灰等材料与原状土搅拌所形成的圆柱形加固体。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.4.3空间结构spacestructure具有三维空间体形，并在荷载作用下具有三维受力特征的结构体系。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.4.10无铰拱hingelessarch拱趾为刚接的拱。可按三次超静定结构计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.4.13板系结构structuralsystemcomposedofplate以连续体平面板件作为基本计算单元的结构体系的总称。如平板、折板等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.4.18墙肢couplingwall-column结构墙中较大洞口左、右两侧的墙体。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.4.19连梁couplingwall-beam结构墙中较大洞口上、下方的墙体。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.4.21壁式框架wallframe开孔面积较大，连梁与墙肢较细的墙体，其内力分布与框架梁、框架柱相近，可按带刚域的杆件计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.4.26二阶线弹性分析secondorderlinear-elasticanalysis基于线性的应力-应变或弯矩-曲率关系，采用弹性理论分析方法对已变形结构几何形体进行的结构分析。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.4.27有重分布的一阶或二阶线弹性分析firstorderorsec-ondorderlinear-elasticanalysiswithredistribution结构设计中对一阶或二阶线弹性分析的内力进行调整，并与给定的外部作用协调，不做明确的转动能力计算的结构分析。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.4.34超静定结构staticallyindeterminatestructure结构构件有赘余约束的几何不变体系，按静力平衡原理和变形协调原理求解其作用效应。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.4.37挠曲二阶效应secondordereffectduetobending结构构件由挠曲产生的附加内力。有时可通过内力增大系数简化计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.4.42斜截面inclinedsection与结构构件的纵向轴线或中面斜交的截面。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.4.43平截面假定planehypothesis混凝土结构构件受力后沿正截面高度范围内混凝土与纵向钢筋的应变呈线性分布的假设。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.5.2安全性safety结构在正常施工和正常使用条件下，承受可能出现的各种作用的能力，以及在偶然事件发生时和发生后，仍保持必要的整体稳定性的能力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.5.9超越概率exceedingprobability事件发生超过某一规定值的概率。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.5.18极限状态法limitstatemethod不使结构超越某种规定的极限状态的设计方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.5.18极限状态法limitstatemethod不使结构超越某种规定的极限状态的设计方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.5.28设计状况designsituations代表一定时段内实际情况的一组设计条件，设计应做到在该组条件下结构不超越有关的极限状态。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.6.8偶然作用accidentalaction在设计使用年限内不一定出现，而一旦出现其量值很大，且持续期很短的作用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.6.17自重selfweight材料自身质量产生的重力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.6.26风荷载windload作用在建筑物表面上的风压。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.6.29吊车荷载craneload吊车吊起重物运行，对结构构件产生的竖向或水平荷载。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.6.36船舶撞击力shipimpactforce船舶靠岸时或在波浪作用下的动能对建筑物所产生的撞击力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.6.44冰压力icepressure冰层膨胀对建筑物表面产生的静压力和流冰撞击对建筑物表面产生的动压力。冰凌对建筑物产生的作用，包括静冰压力及动冰压力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.6.45泥沙压力siltpressure淤积的泥沙对建筑物产生的作用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.6.46冻胀力frostheaveforce；frostheavepressure冻土层的体积膨胀对建筑物产生的作用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.6.52作用组合combinationofactions；loadcombination在不同作用的同时影响下，为验证某一极限状态的结构可靠度而采用的一组作用设计值。有时也称荷载组合。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.6.58作用的准永久组合quasi-permanentcombinationsofactions在正常使用极限状态验算中，对可变作用采用准永久值作为作用代表值的作用组合。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.6.63可变作用的频遇值frequentvalueofavariableaction在设计基准期内被超越的总时间占设计基准期的比率较小的作用值；或被超越的频率限制在规定频率内的作用值。可通过频遇值系数(ψf≤1)对作用标准值的折减来表示。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.6.72正应力normalstress作用引起的结构或构件某一截面单位面积上的法向拉力或压力。前者称拉应力，后者称压应力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.6.75预应力prestress在结构或构件承受其他作用前预先施加的作用所产生的应力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.6.78变形deformation作用引起的结构或构件中各点间的相对位移。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.7.5钢材steel结构用的型钢、钢板、钢管、带钢或薄壁型钢，以及钢筋、钢丝和钢绞线等的总称。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.7.26抗拉强度tensilestrength材料所能承受的最大拉应力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.7.28抗弯强度flexuralstrength材料在受弯状态下所能承受的最大拉应力或压应力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.7.28抗弯强度flexuralstrength材料在受弯状态下所能承受的最大拉应力或压应力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.7.37构件抗扭刚度torsionalstiffnessofmember施加在受扭构件上的扭矩与其引起的扭转角的比值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.7.50材料性能的标准值characteristicvalueofamaterialproperty符合规定质量的材料性能概率分布的某一分位值或材料性能的名义值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.7.60普通钢筋强度等级strengthclasses(grades)ofsteelbar根据普通钢筋强度标准值划分的级别。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.7.60普通钢筋强度等级strengthclasses(grades)ofsteelbar根据普通钢筋强度标准值划分的级别。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.7.62钢材强度等级strengthclassesofstructuralsteel按冶金部门规定的钢材牌号划分的强度级别。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.8.8截面宽度breadthofsection一般指构件正截面在与高度相垂直方向上的某一尺寸。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.8.9截面厚度thicknessofsection一般指构件薄壁部分截面边缘间的尺寸。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.8.11截面周长perimeterofsection截面边缘线的总长度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.8.15截面极惯性矩polarsecondmomentofareaofsection截面各微元面积与各微元至垂直于截面的某一指定点距离二次方乘积的积分。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.8.18偏心距eccentricity偏心受力构件中轴向力作用点至截面形心的距离。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.8.34路面宽度widthofpavement公路上行车道的路面的宽度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.9.5节点joint构件或杆件相互连接的部位。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.9.10纵向钢筋longitudinalsteelbar平行于混凝土构件纵轴方向所配置的钢筋。配置于截面受压区的钢筋称为纵向受压钢筋；配置于截面受拉区的钢筋称为纵向受拉钢筋。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.10.1工程抗震earthquakeengineering以减轻地震灾害为目的的工程理论和实践。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.10.20场地类别siteclass根据场地覆盖层厚度和土层等效剪切波速，对建设场地所做的分类。用以反映不同场地条件对基岩地震动的综合放大效应。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.10.22抗震设计seismicdesign对地震区的工程结构进行的一种专业设计，一般包括建筑抗震概念设计、结构抗震计算和抗震措施等方面。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.10.22抗震设计seismicdesign对地震区的工程结构进行的一种专业设计，一般包括建筑抗震概念设计、结构抗震计算和抗震措施等方面。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.10.34内力调整系数adjustmentcoefficientofinternalforce为了实现强柱弱梁、强剪弱弯、强节点强锚固等延性设计要求，在进行抗震设计时，根据结构抗震计算内力分析的结果。有意识地增大关键部位的设计内力，使竖向构件的屈服迟于水平构件的屈服、剪切破坏迟于弯曲破坏，以提高结构的抗震能力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.10.48被动控制passivecontrol不需要外部提供能源，仅依靠结构与控制系统内部改变结构动力特性的控制方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.10.54隔震seismicisolation利用隔震体系，设法阻止或减少地震能量进入被隔震体，从而达到降低被隔震体地震反应的强度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.10.54隔震seismicisolation利用隔震体系，设法阻止或减少地震能量进入被隔震体，从而达到降低被隔震体地震反应的强度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.12.11频率frequency物体每秒钟振动的次数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.12.12自振频率naturalfrequency外力不复存在时振动体系的振动频率，也称固有频率。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.12.17自由度degreeoffreedom在结构计算中确定物体在空间中的位置所需要的最少独立坐标数。当仅需要一个独立坐标时，称为单自由度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.12.18阻尼clamp使振幅随时间衰减的各种因素。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.12.18阻尼clamp使振幅随时间衰减的各种因素。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.12.21振型modeofvibration结构按某一自振周期振动时的变形模式。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.12.28变异系数coefficientofvariation随机变量标准差除以其平均值的绝对值的商。它表示随机变量取值的相对离散程度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.12.34静水总压力totalhydro-staticpressure作用在物体表面上静水压强的合力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.12.44过水断面dischargecrosssection流场中与流线正交的横断面。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.12.46水力半径hydraulicradius水体的过水断面面积与湿周的比值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.12.53水锤waterhammer在压力管道中，由于管路工作状态的突变，使流速急剧变化，而产生水体压强交替升降的一种非恒定流，也称水击。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.12.58固结系数coefficientofconsolidation固结理论中反映土固结快慢的参数。它取决于土的渗透系数、天然孔隙比、水的重力密度、土的压缩系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.1.4砖木结构masonry-timberstructure由砖、石、砌块砌体制成竖向承重构件，并与木楼盖、木屋盖所组成的房屋建筑结构。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【3.1.9剪力墙结构shearwallstructure由剪力墙组成的能承受竖向和水平作用的结构。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【3.1.21立体桁架结构spatialtrussstructure由上弦、腹杆与下弦杆构成的剖面为三角形或四边形的格构式桁架结构。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.1.33框架-核心筒结构frame-corewallstructure由核心筒与外围的稀柱框架组成的筒体结构。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.2屋面板roofplate；roofboard；roofslab直接承受屋面荷载的板。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2.4托架(托梁)bracket支承中间屋架的桁架(梁)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.10网壳latticedshell；reticulatedshell由上弦杆、下弦杆和腹杆组成或由梁构成，主要承受整体薄膜内力的大跨度空间构件或部件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.2.12悬索spacesuspendedcable由柔性拉索与边缘构件组成的大跨空间构件或部件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3.2.15楼板floorplate；slab直接承受楼面荷载的板。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.2.18井字梁crossbeam由同一平面内相互正交或斜交的梁所组成的结构构件，又称交叉梁或格形梁。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.2.19等截面梁uniformcross-sectionbeam沿杆件纵轴方向横截面尺寸不变的梁。分矩形、T形、I形、倒T形、扁形梁等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2.20变截面梁non-uniformcross-sectionbeam沿杆件纵轴方向横截面尺寸变化的梁。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.2.29抗风柱wind-resistantcolumn为承受风荷载而在房屋山墙处设置的柱。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2.40加强层storywithoutriggersand／orbeltmembers设置连接内筒与外围结构的水平伸臂结构(梁或桁架)的楼层，必要时还可沿该楼层外围结构设置带状水平桁架或梁。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.5联络线connectingline用于减少折角车流，缩短运行距离，加强各站、线之间联系的线路。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.7双线doubleline；doubletrack有两条单方向运行正线的铁路。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.23混凝土枕concretesleeper；concretetie钢筋混凝土材料制作的轨枕。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4.1.30最高轨温highestrailtemperature指当地一定年限范围内的最高气温加20℃。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.1铁路路基subgrade经开挖或填筑而形成的直接支承轨道的土工结构物。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.9过渡段transitionsection路堤与桥台、路堤与路堑、路堤与横向结构物、路堑与隧道等衔接处，需作特殊处理的地段。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.2铁路涵洞culvertforrailway横穿铁路路基，用以排洪、灌溉或作为通道的建筑物。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.5横梁crossgirder在钢梁结构中，沿桥轴横向设置并支承于主梁或主桁上的梁。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.10无砟桥面ballastlessfloor不铺设道砟的桥面。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.3.11板式橡胶支座laminatedrubberbearing由薄钢板加劲的橡胶平板所组成的桥梁支座。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.21小桥minorbridge桥长20m及以下的铁路桥梁。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.25列车牵引力tractionforceoftrain列车启动时，对建筑物产生的与运行方向相反的水平力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.27铁路桥梁标准活载图式standardrailwayliveloadspecifiedbyP·R·C由集中荷载和均布荷载按照一定规则组成的荷载系列，代表铁路列车活载，用于铁路桥梁设计。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.3普通混凝土路面plainconcretepavement除接缝区和局部范围外面层内均不配筋的水泥混凝土路面，亦称素混凝土路面。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.9沥青路面bituminouspavement铺筑沥青面层的路面结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3桥涵结构本节中各条目是根据行业标准《公路桥涵设计通用规范》JTGD60-2004、《公路桥梁抗风设计规范》JTG／TD60-01-2004、《公路涵洞设计细则》JTG／TD65-04-2007《公路钢筋混凝土及预应力混凝土桥涵设计规范》JTGD62-2004、《公路桥涵地基与基础设计规范》JTGD63-2007等中有关规定，对常用的公路桥涵结构术语给予规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.15驰振galloping振动的桥梁从气流中不断吸取能量，使非扁平截面的细长钝体结构的振幅逐步增大的发散性弯曲自激振动。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.3.18调质阻尼器tunedmassdamper由质量块、弹簧和阻尼元件组成的动力减振装置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.4.2沉埋隧道immersedtubetunnel用沉埋法修建的水下隧道，也叫沉管隧道，多采用矩形多箱断面的预制管段水下拼接而成。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.5其他术语本节中各条目是根据公路工程领域近几年来新兴的行业增加的术语，如桥梁结构风险评估及桥梁结构健康监测等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.5.3桥梁结构健康监测bridgestructuralhealthmonitoringsystem从运营状态的桥梁结构中获取结构主要性能指标的数据，对桥梁结构的异常状态进行及时的预警，并通过数据分析评估结构的状态，指导养护管理工作。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.6浮码头floatingwharf由趸船及其系留设施、引桥、作业平台及护岸等组成的码头。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.13引桥approachbridge；approachtrestle连接码头与陆域的桥式建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.1.14防波堤breakwater；mole防御波浪侵袭港口水域，保证港内水域平稳的水工建筑物。有单突堤、双突堤及岛式等布置形式。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.14防波堤breakwater；mole防御波浪侵袭港口水域，保证港内水域平稳的水工建筑物。有单突堤、双突堤及岛式等布置形式。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.17透空式防波堤opentypebreakwater；permeablebreakwa-ter上部挡浪，下部透空的防波堤。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.11试车码头quayformooringtrial供船舶试车用的码头。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.1.6次要建筑物secondarystructure在工程中作用相对较小、失事后影响不大的建筑物。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2挡水建筑物7.2.1挡水建筑物waterretainingstructure拦截水流、抬高水位以及阻挡河水泛滥或海水入侵的水工建筑物。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.6拱坝archdam在平面上拱向上游，将荷载主要传递给两岸的坝。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.2.12支墩坝buttressdam由直接承受水压力的挡水结构物和一组支墩保持稳定的坝。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.2.16纵缝longitudinaljoint混凝土建筑物进行分块浇筑时在平行于坝轴线方向浇筑块之间设置的施工缝。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.22防渗铺盖imperviousblanket在挡水建筑物上游侧透水地基表面铺设的用以堵截渗流或延长渗径的水平防渗设施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.3.2坝身泄流孔口flowdischargethroughdamorifice设在坝体中用于泄水的孔口。根据孔口位置可分为表孔、中孔、深孔和底孔建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.12导流洞diversiontunnel将河水导向下游的泄水洞。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.4.4抽水蓄能电站pumpedstoragepowerstation利用电力负荷低谷时间内的富余电能从下库(池)抽水存入上库(池)，在电力负荷高峰时间内由上库(池)供水发电的水电站。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.4.13尾水管层drafttubefloor；drafttubestorey装设立轴水轮发电机组的厂房中位于尾水管顶端高程以下到底板高程以上的空间。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.5.3岸塔式进水口bank-towerintake在从水库取水的水工隧洞首部依傍岸边山体修建的、外形似塔而内设闸门以控制水流的取水建筑物。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.5.11压力管道penstock承受内水压力的输水管道。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.12明管exposedpenstock敷设在地面以上支承结构物上的压力管道。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.5.22尾水平台tailraceplatform建在主厂房下游侧，装设尾水闸门启闭机械的工作平台。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.5.24导沙坎sand-guidesill修建在取水口前，产生局部人工环流而控制底沙运动方向的建筑物。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.5.25导沙槽sand-guidechannel；vortextube设于渠底用以截取及排除渠道底沙的槽式建筑物。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.7.6跌水drop连接两段不同高程的渠道，使水流直接跌落的阶梯式落差建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.8.4引航道approachchannel在通航建筑物的上游和下游引导船舶安全出入及供船舶等候过闸的一段过渡性航道。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【B.0.12基准期referenceperiod选定的时间周期，以其作为确定可变作用以及与时间有关的材料性能等取值的基础。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【B.0.13修缮rehabilitation修复或改善既有结构性能的活动。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2术语2术语2.0.1物理量physicalquantity描述物理现象或量度物体属性的量2.0.2量纲dimension某个物理量与指定量制中各基本量之间的一种依从关系，用该量制中带指数上午基本量的乘积式表示。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【3.1.2主体符号代表一般物理量；上、下标代表物理量或物理量以外的术语、说明语，用于进一步阐明主体符号的涵义。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.1.4工程结构设计采用符号的书写和印刷字体，应符合下列规定：1主体符号应采用斜体字母；2上、下标的字母、数字或标记，除代表序数的字母(i,j,m,n)应采用斜体外，均应采用正体；3以小写拉丁字母1作下标时，在印刷时可采用大写拉丁字母L代替。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.1.11工程结构设计中采用的计量单位符号，应符合《中华人民共和国法定计量单位》的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.2按习惯采用的不符合本标准表3.2.1规定主体符号的物理量，应限制在表3.2.2规定的范围内；土力学和水力学的量纲例外符号，可按本标准附录A的规定采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.3上、下标符号3.3上、下标符号3.3.1上、下标符号应按下列规定，采用拉丁字母、希腊字母、缩写词、数字或标记表示：1上标应采用单个小写拉丁字母、小写希腊字母或标记；为避免与指数混淆，不应采用数字作为上标。2下标应采用小写拉丁字母、希腊字母、缩写词或数字。当采用多个下标时，可按材料类别、受力状态、部位、方向、原因和性质的顺序排列；当多个下标连续排列可能产生混淆时，可采用逗号将各个下标分开。3上、下标以单个字母表示时，宜采用其所代表的说明语的国际通用词汇的第一个字母；以缩写词表示时，宜采用其所代表的说明语的国际通用词汇前三个字母。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.3.4工程结构设计中表示受力状态的小写正体拉丁字母下标，应符合表3.3.4的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.4设计参数、计算系数符号和专门符号4.4设计参数、计算系数符号和专门符号4.4.1工程结构设计中通用的设计参数和计算系数符号及其涵义，应符合表4.4.1的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.4.4对于结构在施工和使用期间可能出现，而本规范未规定的各类作用，应根据结构的设计工作年限、设计基准期和保证率，确定其量值大小。2.4.4本条规定了确定作用量值大小的一般原则。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.4.7作用组合的效应设计值，应将所考虑的各种作用同时加载于结构之后，再通过分析计算确定。2.4.7本条规定了结构效应设计值的确定方法。即应同时考虑所有作用对结构的共同影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3标准值大于4kN/m2的工业房屋楼面活荷载，当对结构不利时不应小于1.4；当对结构有利时，应取为0。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.14公路桥涵结构永久作用的分项系数，应按表3.1.14采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.1采用容许应力法进行结构设计时，结构在作用的标准组合或地震组合下的应力值不应超过材料的容许应力值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.2.2采用安全系数法进行结构设计时，结构在作用标准组合或地震组合下的效应值乘以安全系数之后，不应超过结构或构件的抗力值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4结构作用4.1永久作用4结构作用4.1永久作用4.1.1结构自重的标准值应按结构构件的设计尺寸与材料密度计算确定。对于自重变异较大的材料和构件，对结构不利时自重标准值取上限值，对结构有利时取下限值。4.1.1本条规定了结构自重荷载的确定方法。对于自重变异性较大的材料（如现场制作的保温材料、混凝土薄壁构件，尤其是制作屋面的轻质材料等），考虑到结构的可靠性，在设计中应根据该荷载对结构有利或不利，分别取其自重的下限值或上限值。此外，要注意的是建筑吊顶以及地面、墙面建筑做法也是决定结构自重的重要因素。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.1.5预加应力应考虑时间效应影响，采用有效预应力。4.1.5预应力作为永久作用时，应当采用永存预应力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.2.2一般使用条件下的民用建筑楼面均布活荷载标准值及其组合值系数、频遇值系数和准永久值系数的取值，不应小于表4.2.2的规定。当使用荷载较大、情况特殊或有专门要求时，应按实际情况采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.11屋面直升机停机坪荷载应按下列规定采用：1屋面直升机停机坪荷载应按局部荷载考虑，或根据局部荷载换算为等效均布荷载考虑。局部荷载标准值应按直升机实际最大起飞重量确定，当没有机型技术资料时，局部荷载标准值及作用面积的取值不应小于表4.2.11的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2屋面直升机停机坪的等效均布荷载标准值不应低于5.0kN/m2。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.5.4屋面积雪分布系数应根据屋面形式确定，并应同时考虑均匀分布和非均匀分布等各种可能的积雪分布情况。屋面积雪的滑落不受阻挡时，积雪分布系数在屋面坡度大于等于60°时应为0。4.5.4由于实际屋面形式多种多样、情况千差万别，本条仅规定了积雪分布系数的基本取值原则和考虑的因素，但对具体取值不作强制规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4.5.7雪荷载的组合值系数应取0.7，频遇值系数应取0.6，准永久值系数应根据气候条件的不同，分别取0.5、0.2和0。4.5.7本条规定了雪荷载的组合值、频遇值和准永久值系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.6.3风压高度变化系数应根据建设地点的地面粗糙度确定。地面粗糙度应以结构上风向一定距离范围内的地面植被特征和房屋高度、密集程度等因素确定，需考虑的最远距离不应小于建筑高度的20倍且不应小于2000m。标准地面粗糙度条件应为周边无遮挡的空旷平坦地形，其10m高处的风压高度变化系数应取1.0。4.6.3地面粗糙度类别是确定风压高度变化系数的前提条件。本条规定了判断地面粗糙度的基本原则。由于大气边界层的发展是渐进过程，因此判断地面粗糙度时，需要根据建筑高度选择合适的上风向范围。标准地面粗糙度对应的是基本风速取值的标准场地，其风压高度变化系数一般按照下式确定：式中：z——距地面高度（m）。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.6.6地形修正系数应按下列规定采用:1对于山峰和山坡等地形，应根据山坡全高、坡度和建筑物计算位置离建筑物地面的高度确定地形修正系数，其值不应小于1.0；2对于山间盆地、谷地等闭塞地形，地形修正系数不应小于0.75；3对于与风向一致的谷口、山口，地形修正系数不应小于1.20；4其他情况，应取1.0。4.6.6本条规定了地形修正系数的取值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.8.2按照静力方法计算爆炸荷载时，应以静力荷载与动荷载的荷载效应等效为原则。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.8.4燃气爆炸的等效静力荷载，应考虑通口板面积和爆炸空间体积等因素的影响，按最不利条件取值。4.8.2～4.8.4规定了爆炸荷载的计算原则。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.9水流力和冰压力4.9水流力和冰压力4.9.1对于港口工程、桥梁等承受水流作用的结构物，应计算水流力的作用。水流力应按照水流阻力系数、水流动能和构件投影面积的乘积计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.9水流力和冰压力4.9水流力和冰压力4.9.1对于港口工程、桥梁等承受水流作用的结构物，应计算水流力的作用。水流力应按照水流阻力系数、水流动能和构件投影面积的乘积计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.9水流力和冰压力4.9水流力和冰压力4.9.1对于港口工程、桥梁等承受水流作用的结构物，应计算水流力的作用。水流力应按照水流阻力系数、水流动能和构件投影面积的乘积计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.9.6冰冻期冰层厚度内的冰压力与水压力不应同时考虑。4.9.4～4.9.6这三条规定了港口工程结构物上的冰荷载应当考虑的各种情况以及确定其量值大小的原则。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.10.5港口和水工建筑物承受的波浪力，应按照直墙式、斜坡式、桩基和墩柱、高桩码头面板等不同结构形式，结合波浪形态和作用方式分别计算确定。当结构或地形复杂时，结构上的波浪力应通过模型试验等专门研究确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.10.7港口工程结构计算剩余水压力所采用的剩余水头应根据水位的变化、码头排水条件、填料的渗透性能等因素确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.2本标准适用于下列情况的隔振设计：1降低动力机器、交通工具等产生的振动对生产、工作、生活和周边环境不利影响的主动隔振和智能隔振；2降低外部振动对仪器仪表、机器设备不利影响的被动隔振和智能隔振。1.0.2本条明确了本标准的适用范围，主要用于对振动设备及交通振动的主动隔振和智能隔振，以及振敏设备的被动隔振及智能隔振。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.6隔振对象vibrationisolatedobject需要采取隔振措施的仪器、仪表、机器等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.1.8容许振动值allowablevibrationvalue受振对象的最大振动限制值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.1.10隔振器vibrationisolator隔离振动或冲击传递的装置，常与阻尼器组合应用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【3.2.4当隔振对象底座刚度无法满足要求时，应设置台座结构。3.2.4当被隔振设备的质量较大时，需要在底部设置刚性台座，尽量使其成为单质点的刚体单元。如果被隔振对象本身具有单质点刚体单元的特征，且其底部面积能设置所需的隔振器数量，则可不设置刚性台座。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.5管道与隔振对象宜采用柔性连接或设置弹性支承。3.2.5管道与被隔对象连接时，宜采用柔性接头，以避免振动沿管线的传播，同时也可防止接头处管线损坏或破裂。为了达到更好的隔振效果，柔性接头可以设置多个。柔性连接和弹性支承也可以同时使用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.9隔振体系的传递率宜符合下列规定：1被动隔振的传递率宜符合下列规定：式中：η——隔振体系的传递率；u——干扰振动位移(m)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.2.2精密仪器及设备的隔振计算应包括下列内容：1隔振体系固有频率；2在支承结构干扰振动位移作用下，隔振体系振动响应；3隔振体系受精密设备内部振源影响的振动响应；4本条第2款和第3款计算结果叠加的振动值，满足精密仪器及设备容许振动值的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.3排桩式屏障隔振6.3排桩式屏障隔振6.3.1刚度较小的软土地基，动力机器基础、地基强夯施工、桩基施工、岩土爆破、地面交通、地下轨道交通等主要干扰频率大于10Hz的场地隔振可采用排桩式屏障隔振。6.3.1在振源与建(构)筑物之间设置一系列等间距分布的桩(孔)，其原理与沟式屏障类似，不同之处在于其非连续性，其工程可行性优于沟式屏障。当干扰频率较低需要设置很深的隔离屏障时，采用沟式屏障遇到施工技术和安全等方面的困难，或者对于地下轨道交通等地下振源的隔振，在这种情况下，可以考虑选用排桩式隔振屏障。岩石类场地的波阻抗和桩体材料相似，因为隔振效果不明显，不适宜使用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.4排桩可采用单排、双排或多排，排桩间距宜为桩直径的1.5倍；当排桩为双排和多排时，两排之间的距离可取桩直径的2.5倍。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.3.4排桩可采用单排、双排或多排，排桩间距宜为桩直径的1.5倍；当排桩为双排和多排时，两排之间的距离可取桩直径的2.5倍。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.1.5智能隔振设计时，应进行隔振系统稳定性和鲁棒性检验。7.1.5本条是强制性条文，必须严格执行。稳定性体现在控制系统对外界摄动的恢复能力，鲁棒性是控制系统在异常和危险情况下生存的关键，如果不进行控制系统的鲁棒性检验，在异常状态下会发生控制系统不正常工作、作动器无法正常出力甚至造成因控制系统破坏造成被控对象破坏，因此，智能控制系统要进行稳定性和鲁棒性检验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.7当振源频率大于20Hz或振动幅值较高、卓越频带较宽时，智能隔振应与其他隔振组合使用。7.1.7对于高于20Hz的高频或者卓越频带较宽的振源，可通过设计主动或者被动隔振装置，先对该高频段进行有效滤除，并在此基础上设计智能隔振，效果更佳。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2圆柱螺旋弹簧隔振器8.2圆柱螺旋弹簧隔振器8.2.1圆柱螺旋弹簧隔振器方式的选用宜符合下列规定：1动力设备的主动隔振可采用支承式；2精密仪器与设备的被动隔振可采用支承式或悬挂式；3动力管道的主动隔振可采用悬挂式。8.2.1圆柱螺旋弹簧隔振器是由圆柱螺旋弹簧组成的隔振器，常配有阻尼装置。本条为圆柱螺旋弹簧隔振器的适用范围及隔振方式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【8.6.3空气弹簧隔振器的胶囊形式宜按下列要求选用：1当要求横向刚度小于竖向刚度时，宜选用滑膜式或多曲囊式，但多曲囊式胶囊的曲数不宜大于3；2当要求空气弹簧竖向刚度小于横向刚度时，宜选用约束膜式或单曲囊式；3当要求横向刚度与竖向刚度相近时，宜选择自由膜式胶囊。8.6.3在容积不变的条件下，空气弹簧的刚度因胶囊结构形式不同而变化，常用的胶囊结构有4种，即自由膜式、约束膜式、囊式及滑膜式。其中自由膜式及约束膜式最为常用；多曲囊式大于3曲时，不要使用，会因横向刚度过小而产生横向不稳定现象；滑膜式不常使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.6.7当采用气浮式隔振系统时，除本标准第8.6.2条和第8.6.6条规定的各项资料外，尚应具备下列资料：1台座承载力及容许配置的被隔振设备的质量、质心位置和安装要求；2隔振性能要求。8.6.7本条提出气浮式隔振系统制造商需要提供的资料。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.7.2钢丝绳隔振器可采用螺旋形、拱形或灯笼形。8.7.2钢丝绳隔振器由钢丝绳穿绕在上下两块夹板之间组成，结构形式根据钢丝绳的穿绕方式、装夹方式和外形的不同而不同。目前已有多种形式，但是技术相对成熟、产品规格丰富的钢丝绳隔振器结构形式主要有螺旋形、拱形和灯笼形(图18)。同时，即使对于同一种结构形式，外形也会稍有差异，对于灯笼形钢丝绳隔振器，根据夹板形状和穿绕方式的不同，也可分为方灯笼形和圆灯笼形。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.3底部框架-抗震墙砌体房屋masonrybuildingswithframeandseismic-wallinthelowerstories底层框架-抗震墙砌体房屋和底部两层框架-抗震墙砌体房屋的统称。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.0.2底部框架-抗震墙砌体房屋的总高度和层数应符合下列要求：1抗震设防类别为重点设防类时，不应采用底部框架-抗震墙砌体房屋。标准设防类的底部框架-抗震墙砌体房屋，房屋的总高度和层数不应超过表3.0.2的规定。表3.0.2底部框架-抗震墙砌体房屋总高度(m)和层数限值注：1房屋的总高度指室外地面到主要屋面板板顶或檐口的高度，半地下室可从地下室室内地面算起，全地下室和嵌固条件好的半地下室应允许从室外地面算起；对带阁楼的坡屋面应算到山尖墙的1/2高度处；2室内外高差大于0.6m时，房屋总高度应允许比表中数值适当增加，但增加量应少于1.0m；3表中上部小砌块砌体房屋不包括配筋小砌块砌体房屋。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2小砌块的强度等级，过渡楼层及底层约束砌体抗震墙不应低于MU10，其他部位不应低于MU7.5；其砌筑砂浆强度等级，过渡楼层及底层约束砌体抗震墙不应低于Mb10，其他部位不应低于Mb7.5。3混凝土的强度等级，框架柱、梁、节点核心区及钢筋混凝土抗震墙不应低于C30，构造柱、圈梁及其他各类构件不应低于C20，小砌块砌体抗震墙的芯柱及配筋小砌块砌体抗震墙的灌孔混凝土不应低于Cb20。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.1.9底部框架-抗震墙砌体房屋中，底部框架的地震作用效应，宜按下列原则确定：1底部框架承担的地震剪力设计值，可按各抗侧力构件有效侧向刚度比例分配。有效侧向刚度的取值，框架不折减，混凝土抗震墙或配筋小砌块砌体抗震墙可乘以折减系数0.30，约束普通砖砌体或小砌块砌体抗震墙可乘以折减系数0.20。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4.1.10底层框架-抗震墙砌体房屋的底层框架和抗震墙承担的倾覆力矩，可按该框架或抗震墙所从属重力荷载面积的比例和框架-抗震墙构件组合截面弹性弯曲刚度的比例的平均值进行分配。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4柱纵向钢筋总配筋率不应大于5％；5剪跨比不大于2的一级柱，每侧纵向钢筋配筋率不宜大于1.2％；6边柱、角柱及抗震墙端柱在地震作用组合下产生小偏心受拉时，柱内纵筋总截面面积应比其计算值增加25％；7柱纵向钢筋的绑扎接头应避开柱端的箍筋加密区。5.5.2、5.5.3柱轴压比的限值和柱纵向钢筋配置要求同《建筑抗震设计规范》GB50011-2010。规定底部框架-抗震墙砌体房屋的底部框架柱不同于一般框架-抗震墙结构中的框架柱的要求，大体上接近框支柱的有关要求。柱轴压比、纵向钢筋的规定，参照了框架结构柱的相关要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.0.6底部框架-抗震墙砌体房屋在罕遇地震作用下结构薄弱楼层的弹塑性变形验算，可采用下列方法：1静力弹塑性分析方法或弹塑性时程分析法，应采用空间结构模型；2本规程第7.0.7条、7.0.8条给出的简化计算方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【B.0.2配筋小砌块砌体抗震墙中跨高比大于2.5的连梁宜采用钢筋混凝土连梁，其截面组合的剪力设计值和斜截面受剪承载力，应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010对连梁的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2.1.7地基基础工程施工应采取措施控制振动、噪声、扬尘、废水、废弃物以及有毒有害物质对工程场地、周边环境和人身健康的危害。2.1.7本条对地基基础工程防止振动、噪声、扬尘、废水、废弃物以及有毒有害物质对周边环境和人身健康造成危害作出了规定。地基基础工程施工安全与周边环境安全、人身健康与环境保护需要相关防护设施和管理制度的保障。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.2.3基坑工程、边坡工程设计时，应根据支护（挡）结构破坏可能产生后果（危及人的生命、造成经济损失、对社会或环境产生影响等）的严重性，采用不同的安全等级。支护（挡）结构安全等级的划分应符合表2.2.3的规定。2.2.3支护（挡）结构的安全等级，是根据工程建设强制性规范《工程结构通用规范》GB55001-2021对工程结构安全等级的确定原则，并按照支护（挡）结构破坏可能产生后果的严重性进行分级划分的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.2.3基坑工程、边坡工程设计时，应根据支护（挡）结构破坏可能产生后果（危及人的生命、造成经济损失、对社会或环境产生影响等）的严重性，采用不同的安全等级。支护（挡）结构安全等级的划分应符合表2.2.3的规定。2.2.3支护（挡）结构的安全等级，是根据工程建设强制性规范《工程结构通用规范》GB55001-2021对工程结构安全等级的确定原则，并按照支护（挡）结构破坏可能产生后果的严重性进行分级划分的。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.2.5天然地基或经处理后的地基，当在受力层范围内存在软弱下卧层时，应进行软弱下卧层的地基承载力验算。4.2.5软弱下卧层位于地基持力层下，是地基土受力范围内强度相对软弱的土层。由于软弱下卧层的地基承载力较小，在地基附加应力作用下容易出现承载力不足而破坏的现象，危及上部结构的安全，因而需要对软弱下卧层进行地基承载力验算。天然地基或经处理后的地基应满足承载力、变形和稳定性要求，并进行相应的计算分析和验算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.4.3换填垫层、压实地基、夯实地基采用分层施工时，每完成一道工序，应按设计要求进行验收检验，未经检验或检验不合格时，不得进行下一道工序施工。4.4.3换填地基、夯实地基、压实地基的压实系数是压实填土的质量控制的重要参数，在施工时必须进行分层压实系数检验。换填地基、夯实地基、压实地基应检查每道工序验收检验的记录。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7基坑工程7.1一般规定7基坑工程7.1一般规定7.1.1基坑支护结构应按承载能力极限状态和正常使用极限状态进行设计。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.3基坑支护结构稳定性验算，应符合下列规定：1支护结构稳定性验算，应符合下式规定：式中：Rk——抗滑力、抗滑力矩、抗倾覆力矩、锚杆和土钉的极限抗拔承载力等土的抗力标准值；Sk——滑动力、滑动力矩、倾覆力矩、锚杆和土钉拉力等作用标准值的效应；K——安全系数。2悬臂式和单支点支护结构应验算抗倾覆、整体稳定及结构抗滑移稳定性；多支点支护结构应验算整体稳定性。7.2.1～7.2.3本三条为支护结构构件按承载能力极限状态和正常使用极限状态设计时的通用表达式。各表达式均是按照工程建设强制性规范《工程结构通用规范》GB55001-2021的规定提出的。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.2边坡坡面防护应采取工程防护与植物防护相结合的处理措施。边坡坡面防护钢筋混凝土骨架、预制混凝土砌块等混凝土强度等级不应低于C25；易发生落石崩块边坡坡面应设置专用防护网。8.3.2本条对边坡坡面防护提出了基本要求。边坡岩体风化、剥落及掉块等会影响边坡坡面的耐久性及正常使用，甚至可能对人身财产安全及边坡周边环境造成危害，因此应对边坡坡面进行防护设计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.1.17管道、电缆、通风管和设备的洞口设置，应减少对主要承重结构构件的削弱；洞口边缘应有补强措施。管道和设备与建筑结构的连接，应具有足够的变形能力，以满足相对位移的需要。5.1.17明确管道设备的基本构造要求。当管道、电缆、通风管和设备的洞口设置不合理时，将削弱主要承重构件的抗震能力，必须予以防止。地震时，各种管道自身的损坏并不多见，主要是管道支架之间或支架与设备之间的相对位移造成的连接损坏。因此，合理设计各种支架、支座及其连接，除了增设斜杆以提高支架刚度、整体性和承载力外，采取增加连接变形能力的措施也是必要的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2混凝土结构房屋5.2混凝土结构房屋5.2.1钢筋混凝土结构房屋应根据设防类别、设防烈度、结构类型和房屋高度采用不同的抗震等级，并应符合相应的内力调整和抗震构造要求。抗震等级应符合下列规定：1丙类建筑的抗震等级应按表5.2.1确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【5.2混凝土结构房屋5.2混凝土结构房屋5.2.1钢筋混凝土结构房屋应根据设防类别、设防烈度、结构类型和房屋高度采用不同的抗震等级，并应符合相应的内力调整和抗震构造要求。抗震等级应符合下列规定：1丙类建筑的抗震等级应按表5.2.1确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.7土石结构房屋5.7土石结构房屋5.7.1土、石结构房屋的高度和层数应符合表5.7.1的规定。5.7.1本条明确土、石结构总高度和总层数的限制性要求。历次地震灾害经验表明，土、石结构房屋的总高度和总层数是影响其灾害程度的重要因素，本条提出强制性要求，是必要的。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.3城市桥梁应根据其地震响应的复杂程度分为规则和非规则两类，城市桥梁的抗震分析方法应根据其抗震设计类别、规则性以及地震作用水准按表6.1.3选用。6.1.3本条明确桥梁抗震分析方法选择的原则。为了简化桥梁结构的动力响应计算及抗震设计和校核，根据梁桥结构在地震作用下动力响应的复杂程度分为两大类，即规则桥梁和非规则桥梁。规则桥梁地震反应以一阶振型为主，因此可以采用简化计算公式进行分析，对于非规则桥梁，由于其动力响应特性复杂，采用简化计算方法不能很好地把握其动力响应特性，因此要求采用比较复杂的分析方法来确保其在实际地震作用下的性能满足设计要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.8城市桥梁抗震措施的使用不应导致主要构件地震反应发生重大改变，否则，抗震分析时应考虑抗震措施与主要构件的相互影响。6.1.8本条明确桥梁抗震措施对主要构件地震反应影响的控制原则。如构造措施的使用导致桥梁地震响应定量计算的结果有较大的改变，导致定量计算结果失效，在进行抗震分析时，应考虑抗震措施的影响，抗震措施应根据其受到的地震力进行设计。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.2.9城镇给水排水和燃气热力工程中，管道穿过建（构）筑物的墙体或基础时，应符合下列规定：1在穿管的墙体或基础上应设置套管，穿管与套管之间的间隙应用柔性防腐、防水材料密封。2当穿越的管道与墙体或基础嵌固时，应在穿越的管道上就近设置柔性连接装置。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6.3.3除下列情况外，地下工程均应进行地震响应分析：16度、7度设防时位于Ⅰ、Ⅱ场地中的丙类、丁类地下工程。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.3除下列情况外，地下工程均应进行地震响应分析：16度、7度设防时位于Ⅰ、Ⅱ场地中的丙类、丁类地下工程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.1.5地下工程迎水面主体结构应采用防水混凝土，并应符合下列规定∶1防水混凝土应满足抗渗等级要求；2防水混凝土结构厚度不应小于250mm；3防水混凝土的裂缝宽度不应大于结构允许限值，并不应贯通4寒冷地区抗冻设防段防水混凝土抗渗等级不应低于P10。4.1.5防水混凝土结构达到一定的厚度才能有效阻止地下水渗透并承受荷载作用，故规定“防水混凝土结构厚度不应小于250mm”。寒冷地区有抗冻融要求的地下结构，可通过提高混凝土的设计抗渗等级，增加混凝土的密实性（不透水性），减少外界水的渗入等措施减少冻害的发生。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.5盖挖逆作法工程防水做法应符合下列规定∶1外设防水做法应符合本规范第4.2.1条的规定。2支护结构与主体结构顶板采用刚接时，连接面防水应采用外涂型水泥基渗透结晶型防水材料。4.2.5盖挖逆作法工程顶板与支护结构之间的连接分为铰接和刚接两种形式。铰接形式的顶板与支护结构冠梁之间无钢筋连接，防水层可以由顶板顺延铺设通过支护结构顶部至侧墙甩槎。刚接形式的顶板与支护结构冠梁之间有钢筋连接，此部位柔性防水层无法连续，同时，为避免对结构受力造成影响，刚接部位区域通常仅采用外涂型水泥基渗透结晶型防水材料进行过渡。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.8民用建筑地下室顶板防水设计应符合下列规定∶1应将覆土中积水排至周边土体或建筑排水系统；2与地上建筑相邻的部位应设置泛水，且高出覆土或场地不应小于500mm。4.2.8本条特指民用建筑地下室种植顶板防水设计的要求。1顶板有时因降雨或浇灌形成的滞水，对顶板防水不利，同时当积水上升到一定高度浸没植物根系且长时间不能疏排时，可能会造成根系的糜烂。故应通过设置排水层，将覆土中积水排至周边土体或建筑排水系统中。2为保证地下工程种植顶板防水的整体性，当地下室面积较大，可能会在建筑外墙边缘产生积水时，应在顶板与地上建筑外墙交界处设置防水层泛水，高出覆土或场地不应小于500mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2瓦屋面工程的防水做法应符合表4.4.1-2的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.5建筑外墙工程4.5.1建筑外墙防水应根据工程所在地区的工程防水使用环境类别进行整体防水设计。建筑外墙门窗洞口、雨篷、阳台、女儿墙、室外挑板、变形缝、穿墙套管和预埋件等节点应采取防水构造措施，并应根据工程防水等级设置墙面防水层。4.5.1外墙整体防水设计包括外墙防水构造、防水材料选择、细部节点密封防水构造。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.5.3门窗洞口节点构造防水和门窗性能应符合下列规定∶1门窗框与墙体间连接处的缝隙应采用防水密封材料嵌填和密封2门窗洞口上楣应设置滴水线；3门窗性能和安装质量应满足水密性要求；4窗台处应设置排水板和滴水线等排水构造措施，排水坡度不应小于5%。4.5.3门窗框洞口周边是渗漏高发部位，应重点设防。门窗框间嵌填的密封处理应与外墙防水层连续，才能阻止雨水从门窗框四周流入室内。门窗上楣的滴水处理可以阻止雨水顺墙渗入门窗洞口缝隙。窗台外排水坡度利于防水。外墙防水层应延伸至门窗框，防水层与门窗框间应预留凹槽，并应嵌填密封材料。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.5铺贴防水卷材或涂刷防水涂料的阴阳角部位应做成圆弧状或进行倒角处理。5.1.5阴阳角部位是卷材或涂料防水层应力集中的部位，做成圆弧状或进行倒角处理可以有效减小应力集中。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.10管件穿越有防水要求的结构时应设置套管，套管止水环与套管应满焊。穿管后应将套管与管道之间的缝隙填塞密实，端口周边应填塞密封胶。5.1.10管件穿越有防水要求的混凝土板、墙体时应设置套管。预先埋设穿墙、板管是为了避免浇筑混凝土完成后，重新凿洞破坏防水层，造成工程渗漏隐患。穿墙、板管外壁与混凝土交界处是防水薄弱环节，穿墙、板管中部加上止水环以改变水的渗透路径，从而达到防水效果。如果止水环与管不满焊，或满焊而不密实，则止水环与管接触处仍是防水薄弱环节，因此防水套管止水环应与套管满焊；穿管后应采用密封材料将套管间隙填塞密实，端口周边应填塞密封胶。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.6.2墙面装饰层应与防水层粘结牢固。5.6.2室内墙面装饰层由于经常与墙面防水层粘结不牢而脱落，本条强调在墙面防水材料选择和防水层施工时，应选择与墙面饰面层粘结牢固的材料和做法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.0.13混凝土结构蓄水类工程完工后，应进行水池满池蓄水试验，蓄水时间不应少于24h。6.0.13蓄水类工程完工后，应当通过满池蓄水试验进行质量检验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7运行维护7运行维护7.1一般规定7.1.1建筑或市政工程使用说明书和质量保证书应包含防水工程的保修责任、保修范围和保修期限等。7.1.1根据1998年建设部印发的《商品住宅实行住宅质量保证书和住宅使用说明书制度的规定》（建房【1998】102号），参照各地方制定的建筑或市政工程使用说明书和质量保证书的内容，要求编制时增加防水工程的保修责任、保修范围和保修期限等内容。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.1.3应按规定核对交工资料中与防水工程相关的技术资料，确保齐全和准确，当发现问题时，应提请建设单位处理。7.1.3本条规定了应保存防水工程资料，保证建筑物防水资料的完整性，掌握防水工程的总体情况。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.2.2地下工程和蓄水类工程应建立渗漏应急预案。7.2.2地下工程和蓄水类工程突发渗漏水可能危及生命财产安全，故应编制渗漏处置应急预案。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.0.6强夯置换法dynamicreplacement将重锤提到高处使其自由落下，在地面形成夯坑，反复交替夯击填入夯坑内的砂石、钢渣等粒料，使其形成密实墩体的地基处理方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.0.9振冲法vibroflotation在振冲器水平振动和高压水的共同作用下使砂土层振密或在软弱土层中成孔后回填碎石形成桩柱，与原地基土组成复合地基的地基处理方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.0.19土钉墙soil-nailedwall采用土钉加固的基坑侧壁土体与护面等组成的支护结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.0.21沉井opencaisson地面上制作井筒，通过井内取土使之下沉至地下预定深度的地下结构。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.0.24截水帷幕curtainforcuttingoffwater用于阻隔或减少地下水通过基坑侧壁与坑底流入基坑和控制基坑外地下水位下降的幕墙状竖向截水体。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}]